<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<MyCoReWebPage><section xml:lang="de" title="Vertragsbedingungen"><div class="wiki-content" id="main-content">
<h2>Vertragsbedingungen für <a href="#Pub_Anker">Publikationen</a> und <a href="#Anker_FD">Forschungsdaten</a></h2>
 

<h3><a id="Pub_Anker" name="Pub_Anker">Publikationen</a></h3>

<p>Wenn Sie Ihre Publikation auf auf LeoPARD veröffentlichen möchten, erkennen Sie mit Ihrer Unterschrift auf dem <a href="/content/publish/deposit-single.pdf">Antragsformular</a>  folgende Vertragsbedingungen an:</p>

<ol>
	<li>Hiermit übertrage ich der Universitätsbibliothek Braunschweig das einfache, zeitlich unbefristete Nutzungsrecht, die oben genannte Publikation auf ihren Servern zu vervielfältigen, zu speichern, öffentlich zugänglich zu machen und auf Einzelabruf in Datennetzen zu übertragen. Die Rechte zur Verwertung in anderer Form bleiben hiervon unberührt. Die Universitätsbibliothek Braunschweig verfolgt mit der Veröffentlichung keine wirtschaftlichen Interessen. Ich erhalte von der Universitätsbibliothek Braunschweig keine Vergütung.</li>
	<li>Ich versichere, über das Urheberrecht am Werk zu verfügen und versichere ferner - auch im Namen evtl. Miturheberinnen und Miturheber -, dass keine Rechte Dritter mit dieser Veröffentlichung verletzt werden. Dies schließt auch die ggf. im vorliegenden Werk enthaltenen Abbildungen oder Multimedia-Elemente (z.B. Fotos, Grafikelemente) ein.</li>
	<li>Die Verantwortung für die Vermeidung von Interessenskonflikten liegt bei der Inhaberin bzw. dem Inhaber der Verwertungsrechte und nicht bei der Universitätsbibliothek Braunschweig.</li>
	<li>Ich übernehme für die von mir eingestellten Inhalte die volle Verantwortung und versichere, dass die von mir verbreiteten Dokumente wissenschaftlichen Charakter haben, insbesondere keine Gewalt verherrlichenden, volksverhetzenden oder pornografischen Inhalte aufweisen, nicht zu Straftaten anleiten oder das Persönlichkeitsrecht Dritter verletzen.</li>
	<li>Die Universitätsbibliothek Braunschweig behält sich das Recht vor, den öffentlichen Zugriff auf eine Publikation zu sperren, sofern konkrete Anhaltspunkte für eine Rechtsverletzung bestehen. Die Universitätsbibliothek haftet nicht für aus der Verletzung von Urheber- und Verwertungsrechten resultierende Schäden, sofern kein nachweislich vorsätzliches oder grobfahrlässiges Verschulden ihrerseits vorliegt. Ich versichere, in Zweifelsfällen oder bei Entstehen vermeintlicher oder tatsächlicher Rechtsverletzungen die Universitätsbibliothek hiervon unverzüglich in Kenntnis zu setzen.</li>
	<li>Die Metadaten der Dokumente und deren Link zum Volltext werden im Katalog der Universitätsbibliothek Braunschweig und in anderen Katalogen öffentlich-rechtlicher Einrichtungen nachgewiesen. Im Rahmen der gesetzlich geregelten Pflichtabgabe von Netzpublikationen erfolgt die Weitergabe der Metadaten sowie der elektronischen Dokumente an die Deutsche Nationalbibliothek.</li>
	<li>Der Universitätsbibliothek Braunschweig ist es gestattet, insbesondere zum Zwecke der Langzeitarchivierung die Dokumente in andere Dateiformate zu konvertieren oder anderweitig technisch zu verändern.</li>
	<li>Die Universitätsbibliothek Braunschweig übernimmt keine Haftung für den Fall, dass von dritter Seite die Publikation unrechtmäßig heruntergeladen, verändert oder an anderer Stelle verbreitet wird.</li>
</ol>

<p><em>Stand: 31.08.2022</em></p>

<h3><a id="Anker_FD" name="Anker_FD">Forschungsdaten</a></h3>

<p>Wenn Sie auf LeoPARD Ihre Forschungsdaten gemäß der guten wissenschaftlichen Praxis für mindestens 10 Jahre archivieren oder veröffentlichen möchten, erkennen Sie in der <a href="/content/publish/deposit-rd.pdf">Einwilligungserklärung</a> mit Ihrer Unterschrift folgende Vertragsbedingungen an:</p>

<ol>
	<li>Hiermit übertrage ich der Universitätsbibliothek Braunschweig das einfache, zeitlich unbefristete Nutzungsrecht, die oben genannten Forschungsdaten auf ihren Servern zu vervielfältigen, zu speichern, öffentlich zugänglich zu machen und auf Einzelabruf in Datennetzen zu übertragen. Die Rechte zur Verwertung in anderer Form bleiben hiervon unberührt. Die Universitätsbibliothek Braunschweig verfolgt mit der Archivierung bzw. Veröffentlichung keine wirtschaftlichen Interessen. Ich erhalte von der Universitätsbibliothek Braunschweig keine Vergütung.</li>
	<li>Im Falle einer Veröffentlichung der Forschungsdaten versichere ich, auch im Namen der an der Erzeugung der Daten beteiligten Personen<s>,</s> dass keine Rechte Dritter mit einer derartigen Veröffentlichung verletzt werden.</li>
	<li>Die Verantwortung für die Vermeidung von Interessenskonflikten liegt bei der Inhaberin bzw. dem Inhaber der Verwertungsrechte und nicht bei der Universitätsbibliothek Braunschweig.</li>
	<li>Ich übernehme für die von mir eingestellten Forschungsdaten die volle Verantwortung und versichere, dass die von mir verbreiteten Inhalte den vorhandenen wissenschaftlichen Standards folgen. Insbesondere bei personenbezogenen Daten habe ich darauf geachtet, dass die geltenden Datenschutzbestimmungen nicht verletzt werden, Verfahren zur Anonymisierung oder Pseudonymisierung durchgeführt sowie Einwilligungserklärungen der beteiligten Personen eingeholt wurden.</li>
	<li>Die Universitätsbibliothek Braunschweig behält sich das Recht vor, bei veröffentlichten Forschungsdaten den Zugriff auf diese zu sperren, sofern konkrete Anhaltspunkte für eine Rechtsverletzung bestehen. Die Universitätsbibliothek haftet nicht für aus der Verletzung von Verwertungsrechten resultierende Schäden, sofern kein nachweislich vorsätzliches oder grobfahrlässiges Verschulden ihrerseits vorliegt. Ich versichere, in Zweifelsfällen oder bei Entstehen vermeintlicher oder tatsächlicher Rechtsverletzungen die Universitätsbibliothek hiervon unverzüglich in Kenntnis zu setzen.</li>
	<li>Die Metadaten der publizierten Forschungsdaten sowie die zusätzlich eingereichte README-Datei mit vertieften Beschreibungen des Datensatzes werden öffentlich zugänglich gemacht. Die Metadaten werden an Systeme wie BASE und DataCite zum Zwecke der Auffindbarkeit weitergegeben.</li>
	<li>Der Universitätsbibliothek Braunschweig ist es gestattet, insbesondere zum Zwecke der Langzeitarchivierung die Forschungsdaten in andere Dateiformate zu konvertieren oder anderweitig technisch zu verändern.</li>
	<li>Die Universitätsbibliothek Braunschweig sichert den Schutz der abgelegten Daten auf dem Publikationsserver zu. Allerdings übernimmt sie keine Haftung für den Fall eines missbräuchlichen Zugriffs seitens Dritter auf Forschungsdaten.</li>
</ol>

<p>Stand: 31.08.2022</p>

<p> </p>

<p> </p>
</div>
</section><section xml:lang="en" title="Terms_of_contract"><div>
<h2>Terms of contract for <a href="#publications">publications</a> and <a href="#research_data">research data</a></h2>

<p><strong>Note</strong>: This is the translation of the German terms of contract for publications and research data on the institutional repository of TU Braunschweig (LeoPARD). In case of any doubt, the German Version of these term is liable.</p>

<h3><a id="publications" name="publications" />Publications</h3>

<p>If you wish to submit your publications on the institutional repository of Technische Universität Braunschweig (TU Braunschweig), you will acknowledge the following terms of contract with your signature on the application:</p>

<ol>
	<li>I hereby grant Braunschweig University Library the non-exclusive, perpetual right of use to copy and save the publication named above, make it publicly available and transform it into other data network systems on single demand. Any other rights of use thereby remain unaffected. Braunschweig University Librarydoes not pursue any economic interests with this publication. I do not get any compensation.</li>
	<li>I affirm to own the copyright of this work and I furthermore affirm – also in the name of potential co-authors –, that no rights of third parties are violated. This also includes any figures or other multi-media elements (e.g. pictures, graphic elements) potentially contained in the present work.</li>
	<li>The responsibility to avoid conflicts of interest does not lie with the University Library but only with the owner of the exploitation rights.</li>
	<li>I take full responsibility for all uploaded content and affirm that all documents disseminated by myself are of scientific character and especially do not glorify violence or hold any rabble-rousing or pornographic content, do not invite to commit crimes or violate a third party’s personal rights.</li>
	<li>Braunschweig University Library reserves its right to block public access to a publication in case of concrete evidence to a violation of rights. If there is no verifiable premediated or grossly negligent default on its behalf, the University Library is not liable for any damage due to a violation of copyright or exploitation rights. I affirm to inform the University Library immediately in case of doubt or the development of any putative or factual violation of rights.</li>
	<li>Metadata of all documents and their links to the full text are recorded in the catalogue of Braunschweig University Library as well as in catalogues of other institutions that are subject to public law. Within the scope of the mandatory disposal of web-based publications, metadata and electronic documents are transferred to the German National Library (Deutsche Nationalbibliothek).</li>
	<li>Braunschweig University Library has the right to convert the documents into other file formats or technically modify them alternatively, especially for the purpose of long-term archiving.</li>
	<li>Braunschweig University Library assumes no liability in case of illegal download, transformation or distribution of the publication elsewhere by a third person.</li>
</ol>

<h3> </h3>

<h3><a id="research_data" name="research_data" />Research Data</h3>

<p>If you wish to archive or publish your research data on the institutional repository of TU Braunschweig for at least 10 years in accordance with good scientific practice you will acknowledge the following terms of contract with your signature on the application:</p>

<ol>
	<li>I hereby grant Braunschweig University Library the non-exclusive, perpetual right of use to copy and save the research data named above on its server, make it publicly available and transfer it into other data network systems on single demand. Any other rights of use thereby remain unaffected. By archiving and publishing the research data, Braunschweig University Library does not pursue any economic interests. I do not get any compensation.</li>
	<li>In case of publication of the research data, I affirm, also in the name of other persons involved in the creation of the data, that no rights of third parties are violated by such publication.</li>
	<li>The responsibility to avoid conflicts of interest does not lie with Braunschweig University Library but only with the owner of the exploitation rights.</li>
	<li>I take full responsibility for all uploaded research data and affirm that the content spread follows the present scientific standards. Especially as far as personal data are concerned, I have made sure that the applicable data protection regulations are not being violated, procedures of anonymization and pseudonymization have been undertaken, as well as declarations of consent have been obtained by the persons involved.</li>
	<li>Braunschweig University Library reserves its right to block public access to published research data in case of concrete evidence to a violation of rights. If there is no verifiable premediated or grossly negligent default on its behalf, the University Library is not liable for any damage due to a violation of copy or exploitation rights. I affirm, to inform the University Library immediately in case of doubt or development of any putative or factual violation of rights.</li>
	<li>Metadata of the published research data as well as an additionally submitted README-file with more detailed description of the data record will be made publicly available. Metadata will also be transferred to systems such as BASE and DataCite for the purpose of findability.</li>
	<li>Braunschweig University Library has the right to convert the documents into other file formats or technically modify them alternatively, especially for the purpose of long-term archiving.</li>
	<li>Braunschweig University Library assumes no liability in case of illegal download, transformation or distribution of the publication elsewhere by a third person.</li>
</ol>

<p> </p>
</div>
</section><meta><log lastEditor="celsner" date="2022-09-09" time="16:43" /></meta></MyCoReWebPage>
