<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<MyCoReWebPage><section xml:lang="de" title="Hinweise zu Urheberrechtsfragen"><div>
<h2>Hinweise zu Urheberrechtsfragen</h2>

<p> </p>

<div class="row">
<div class="col-md-12">
<ul>
	<li>Bei der Publikation der Dokumente auf LeoPARD verbleiben die Urheberrechte bei Ihnen, den Autorinnen und Autoren.<br />
	 </li>
	<li>Wir benötigen von Ihnen eine <em>schriftliche Einwilligung</em> (<a href="publish_form-print.pdf">PDF-Formular 1</a>: eine Publikation) bzw. (<a href="publish_form_2-print.pdf">PDF-Formular 2</a>: mehrere Publikationen), damit Ihre Publikation(en) auf LeoPARD veröffentlicht und im Internet zur Verfügung gestellt werden kann/können.<br />
	<strong>Bitte holen Sie ggf. auch das Einverständnis von Co-Autorinnen und Co-Autoren ein.</strong><br />
	 </li>
	<li>Die Einhaltung von Urheber- und Verwertungsrechten Dritter liegt in der Verantwortung der Autorinnen/Autoren der elektronischen Dokumente.<br />
	<br />
	<strong>Bei einer <em>Zweitveröffentlichung</em> ist zu ermitteln, ob und unter welchen Bedingungen diese zulässig ist.</strong><br />
	<br />
	Sehr viele Zeitschriftenverlage gestatten der Autorin/dem Autor, eigene Aufsätze vorab als <em>Preprint</em> oder parallel als <em>Postprint</em> auf einem Archivierungsserver der Hochschule ("institutional repository") frei zugänglich zu veröffentlichen.<br />
	<br />
	<!--
            Hinweise dazu, ob der Verlag dies gestattet, finden Sie für viele
            Verlage in der
            <a href="http://www.sherpa.ac.uk/romeo.php"><em>SHERPA</em>-Liste</a>, und
            ansonsten in Ihren Autorenverträgen. Die Universitätsbibliothek ist
            Ihnen bei Fragen hierzu gerne behilflich.
            <br/><br />
            --> Um festzustellen, welche Verlage und Zeitschriften den Autorinnen/den Autoren dieses Recht einräumen, finden Sie Einzelheiten und Hilfestellung in der <a href="http://www.sherpa.ac.uk/romeo.php"><em>SHERPA-Romeo</em>-Liste</a>.<br />
	<br />
	Auch die Universitätsbibliothek Braunschweig unterstützt Sie gern dabei, Ihre Veröffentlichungen anhand der <em>SHERPA</em>-Liste zu prüfen. Sind dort keine Angaben zu finden, müssten Ihre Autorinnenverträge/Autorenverträge herangezogen werden, da die Vereinbarungen zwischen Verlag und den Autorinnen/den Autoren sehr unterschiedlich geregelt sein können.</li>
</ul>

<p>Bitte wenden Sie sich bei allen Fragen an:</p>
Frau Blanck und Herrn Kissler<br />
E-Mail: ub-publikationsservices [at] tu-braunschweig.de<br />
Telefon: +49 (0)531 391-5052</div>
</div>
</div>
</section><section xml:lang="en" title="Notes on copyright"><div>
<h2>Notes on copyright issues</h2>

<p> </p>

<div class="row">
<div class="col-md-12">
<ul>
	<li>When publishing documents on LeoPARD, the copyrights remain with you, the authors.<br />
	 </li>
	<li>We require written consent from you (<a href="publish_form-print.pdf">PDF-Form 1</a>: single publication) or (<a href="publish_form_2-print.pdf">PDF-Form 2</a>: multiple publications), so that your publication(s) can be published on LeoPARD and made available on the Internet.<br />
	<strong>If necessary, please also obtain the consent of co-authors.</strong><br />
	 </li>
	<li>It is the responsibility of the author(s) of the electronic document to respect the copyright and exploitation rights of third parties.<br />
	<br />
	<strong>In the case of secondary publication aka self-archiving, it must be determined whether and under what conditions this is permissible.</strong><br />
	<br />
	Many journal publishers allow the author to publish his/her own articles in advance as a preprint or in parallel as a postprint on an archiving server of the university ("institutional repository").<br />
	<br />
	To find out which publishers and journals grant authors this right, please refer to the <a href="http://www.sherpa.ac.uk/romeo.php"><em>SHERPA-Romeo</em>-List</a> for details and assistance.<br />
	<br />
	Braunschweig University Library will also be willing to assist you in checking your publications against the SHERPA list. If no information can be found there, your author contracts would have to be consulted, as the agreements between the publisher and the authors can be very different.<br />
	 </li>
</ul>

<p>Please contact with any questions:</p>
Mrs. Blanck und Mr. Kissler<br />
E-Mail: ub-publikationsservices [at] tu-braunschweig.de<br />
Telefon: +49 (0)531 391-5052</div>
</div>
</div></section><meta><log lastEditor="celsner" date="2022-09-09" time="16:47" /></meta></MyCoReWebPage>
