<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<MyCoReWebPage><section xml:lang="de" title="Hinweise zu Urheberrechtsfragen"><div>
<h2>Hinweise zu Urheberrechtsfragen</h2>

<div class="row">
<div class="col-md-12">
<ul>
	<li>Bei der Publikation der Dokumente in der Digitalen Bibliothek Braunschweig verbleiben die Urheberrechte bei Ihnen, den Autorinnen und Autoren.</li>
	<li>Wir benötigen von Ihnen eine <em>schriftliche Einwilligung</em> (<a href="publish_form-print.pdf">PDF-Formular 1</a>: eine Publikation) bzw. (<a href="publish_form_2-print.pdf">PDF-Formular 2</a>: mehrere Publikationen), damit Ihre Publikation(en) über die Digitale Bibliothek Braunschweig veröffentlicht und im Internet zur Verfügung gestellt werden kann/können.<br />
	<br />
	Bitte holen Sie ggf. auch das Einverständnis von Co-Autoren ein.</li>
	<li>Die Einhaltung von Urheber- und Verwertungsrechten Dritter liegt in der Verantwortung der Autorinnen/Autoren der elektronischen Dokumente.<br />
	<br />
	Bei einer <em>Zweitveröffentlichung</em> ist zu ermitteln, ob und unter welchen Bedingungen diese zulässig ist.<br />
	<br />
	Sehr viele Zeitschriftenverlage gestatten der Autorin/dem Autor, eigene Aufsätze vorab als <em>Preprint</em> oder parallel als <em>Postprint</em> auf einem Archivierungsserver der Hochschule ("institutional repository") frei zugänglich zu veröffentlichen.<br />
	<br />
	<!--
            Hinweise dazu, ob der Verlag dies gestattet, finden Sie für viele
            Verlage in der
            <a href="http://www.sherpa.ac.uk/romeo.php"><em>SHERPA</em>-Liste</a>, und
            ansonsten in Ihren Autorenverträgen. Die Universitätsbibliothek ist
            Ihnen bei Fragen hierzu gerne behilflich.
            <br/><br />
            --> Um festzustellen, welche Verlage und Zeitschriften den Autorinnen/den Autoren dieses Recht einräumen, finden Sie Einzelheiten und Hilfestellung in der <a href="http://www.sherpa.ac.uk/romeo.php"><em>SHERPA-Romeo</em>-Liste</a>.<br />
	<br />
	Auch die Universitätsbibliothek Braunschweig unterstützt Sie gern dabei, Ihre Veröffentlichungen anhand der <em>SHERPA</em>-Liste zu prüfen. Sind dort keine Angaben zu finden, müssten Ihre Autorenverträge herangezogen werden, da die Vereinbarungen zwischen Verlag und den Autorinnen/den Autoren sehr unterschiedlich geregelt sein können.</li>
</ul>

<p>Bitte wenden Sie sich bei allen Fragen an:</p>

<address>Frau Blanck und Herrn Kissler<br />
E-Mail: <a href="mailto:digibib@tu-braunschweig.de">digibib@tu-braunschweig.de</a><br />
Telefon: 0531 391-5052</address>
</div>
</div>
</div>
</section><meta><log lastEditor="dbbs_admin" date="2020-02-26" time="11:24" /></meta></MyCoReWebPage>
