<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<MyCoReWebPage><section xml:lang="de" title="Veröffentlichungen des Niedersächsischen Forschungszentrums für Luftfahrt"><div>
<h2>Das Niedersächsische Forschungszentrum für Luftfahrt (NFL)</h2>

<div class="row" id="digibib_nfl">
<div class="col-md-10">
<p>Das <a href="https://www.tu-braunschweig.de/nfl">Niedersächsische Forschungszentrum für Luftfahrt</a> (NFL) plant und koordiniert grundlegende und interdisziplinäre Forschungsvorhaben der Luft- und Raumfahrttechnik. Seine Mitglieder von der TU Braunschweig, dem Deutschen Zentrum für Luft- und Raumfahrt, der LU Hannover, dem Fraunhofer und der PTB entwickeln in den Forschungsgebieten rund um Werkstoffe, Aerodynamik, Antriebe, Flugführung und operative Verfahren effiziente und sichere Lösungen für eine nachhaltige Luft- und Raumfahrt. Dabei steht den Mitgliedern eine breit gefächerte Infrastruktur von Windkanälen, Forschungsflugzeugen, Prüfständen und Flugsimulatoren zur Verfügung.</p>

<p><a href="../../../receive/dbbs_mods_00064210">Zu den Berichten aus dem NFL</a></p>
</div>
</div>
</div>
</section><section xml:lang="en" title="Publications of the Aeronautics Research Centre Niedersachsen (NFL)"><div>
<h2>The Aeronautics Research Centre Niedersachsen (NFL)</h2>

<div class="row" id="digibib_nfl">
<div class="col-md-10">
<p>The <a href="https://www.tu-braunschweig.de/nfl">Aeronautics Research Centre Niedersachsen</a> (NFL) plans and coordinates fundamental and interdisciplinary research of aerospace technology. Together with TU Braunschweig, German Aerospace Centre, LU Hannover, Fraunhofer, and the National Metrology Institute PTB its members develop efficient and reliable solutions for sustainable aerospace technology in the areas of materials, aerodynamics, propulsion, flight guidance and operational procedures. Therefore, diverse infrastructure including wind tunnels, research aircrafts, test stands and flight simulators are available to them.</p>

<p><a href="../../../receive/dbbs_mods_00064210">See the NFL Reports here</a></p>
</div>
</div>
</div>
</section><meta><log lastEditor="celsner" date="2020-05-06" time="10:49" /></meta></MyCoReWebPage>
