<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<MyCoReWebPage><section xml:lang="de" title="Die Braunschweigische Wissenschaftlichen Gesellschaft (BWG)"><div>
<h2>Die Braunschweigische Wissenschaftlichen Gesellschaft (BWG)</h2>

<div class="row" id="digibib_bwg">
<div class="col-md-10">
<ul>
	<li><a href="http://publikationsserver.tu-braunschweig.de/get/64801">Die Jahrbücher der Braunschweigischen Wissenschaftlichen Gesellschaft ab dem Jahr 1983</a></li>
	<li><a href="https://doi.org/10.24355/dbbs.084-202403181138-0"><span class="ibw_diagnostic"><span class="ibw_format_d"><span class="ibw_isbd">Sitzungsberichte und Mitteilungen der Braunschweigischen Wissenschaftlichen Gesellschaft</span></span></span> 1975 - 1982</a></li>
	<li><a href="http://publikationsserver.tu-braunschweig.de/get/64802">Abhandlungen der Braunschweigischen Wissenschaftlichen Gesellschaft ab dem Jahr 1949</a></li>
	<li><a href="http://publikationsserver.tu-braunschweig.de/get/64907">Akademie-Vorlesungen im Schloss</a></li>
	<li><a href="../../../servlets/solr/select?q=state%3Apublished+AND+mods.subject%3A%22Jahrbuch+der+BWG%22&amp;wt=xml">Zur Suche in den Veröffentlichungen der BWG</a></li>
</ul>

<p> </p>

<p>Die <a href="http://www.bwg-nds.de">Braunschweigische Wissenschaftliche Gesellschaft (BWG)</a> ist eine Körperschaft des öffentlichen Rechts des Landes Niedersachsen.<br />
Sie hat die Aufgabe, durch eigene Tätigkeit und in Zusammenarbeit mit anderen wissenschaftlichen Institutionen des In- und Auslandes die Wissenschaften, insbesondere das Zusammenwirken von Naturwissenschaften, Technischen Wissenschaften und Geisteswissenschaften, zu fördern.</p>

<p>Die BWG ist nach Struktur und Zielsetzung eine den Akademien der Wissenschaften analoge Institution, deren 145 ordentliche Mitglieder ihre wissenschaftliche Heimat vorrangig in den technisch ausgerichteten Universitäten des Dreiecks Braunschweig - Hannover - Clausthal haben. Damit sind auch die ingenieurwissenschaftlichen Disziplinen ein Schwerpunkt im ansonsten breit angelegten natur- und geisteswissenschaftlichen Spektrum der BWG.</p>

<p>Sie verleiht in der Regel alljährlich die <a href="http://bwg-nds.de/gau%C3%9F-medaille/">Carl Friedrich Gauß-Medaille</a> an wissenschaftlich besonders verdiente Gelehrte des In- und Auslandes.<br />
Die Ergebnisse ihrer Tätigkeit finden ihren Niederschlag in den Publikationen der Gesellschaft.<br />
Durch Symposien und Vorträge wird darüber hinaus eine wichtige Verknüpfung mit der Öffentlichkeit hergestellt, um die Ergebnisse der Wissenschaft in die gesellschaftliche Diskussion einzubringen.</p>
</div>
</div>

<div class="row">
<div class="col-md-12">
<hr />
<p><a href="../brunsvicensien.xml">Zurück zu den Brunsvicensien der Universitätsbibliothek Braunschweig</a></p>
</div>
</div>
</div>
</section><section xml:lang="en" title="The Braunschweigische Wissenschaftliche Gesellschaft"><div>
<h2>The Braunschweigische Wissenschaftlichen Gesellschaft (BWG)</h2>

<div class="row" id="digibib_bwg">
<div class="col-md-10">
<ul>
	<li><a href="http://publikationsserver.tu-braunschweig.de/get/64801">The yearbooks of the Braunschweigische Wissenschaftliche Gesellschaft from 1983 on</a></li>
	<li><a href="http://publikationsserver.tu-braunschweig.de/get/64802">Treatise of the Braunschweigische Wissenschaftliche Gesellschaft from 1949 on</a></li>
	<li><a href="http://publikationsserver.tu-braunschweig.de/get/64907">Academical lectures in the Schloss</a></li>
	<li><a href="../../../servlets/solr/select?q=state%3Apublished+AND+mods.subject%3A%22Jahrbuch+der+BWG%22&amp;wt=xml">Search in the publications of the BWG</a></li>
</ul>

<p>The <a href="http://www.bwg-nds.de">Braunschweigische Wissenschaftliche Gesellschaft (BWG)</a> is an institution under public law of the Land of Lower Saxony.<br />
Its task is, by own activity and in cooperation with other scientific institutions national and international, to support science and in particular encourage interaction between sciences, technical sciences and humanities.</p>

<p>The BWG is an institution structured analogously to the Academies of Sciences, whose 145 full members have their scientific homes primarily at technical oriented universities in the triangle of Brunswick - Hanover - Clausthal. With that also engineering disciplines are focused on in the otherwise wide range of sciences and humanities of the BWG.</p>

<p>Usually it confers the <a href="http://bwg-nds.de/gau%C3%9F-medaille/">Carl Friedrich Gauß-Medaille</a> annually to scholars of scientifically outstanding merits national and international.<br />
Results of its activity can be found in the publications of the company.<br />
With symposia and speeches a connection to the public is established in order to contribute scientific research results to public discussion.</p>
</div>
</div>

<div class="row">
<div class="col-md-12">
<hr />
<p><a href="../brunsvicensien.xml">Back to the Brunsvicensien of the Universitätsbibliothek Braunschweig</a></p>
</div>
</div>
</div></section><meta><log lastEditor="dbbs_admin" date="2024-03-18" time="16:46" /></meta></MyCoReWebPage>
