<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<MyCoReWebPage><section xml:lang="de" title="Impressum"><div>
<h1 class="leo-page-headline">Impressum</h1>

<div class="row">
<div class="col-md-12">
<h3>Angaben gemäß §5 TMG:</h3>

<p>Technische Universität Braunschweig<br />
Universitätsbibliothek Braunschweig<br />
Universitätsplatz 1<br />
38106 Braunschweig</p>

<p>Die Technische Universität Braunschweig ist eine Körperschaft des Öffentlichen Rechts.<br />
Sie wird gesetzlich vertreten durch <a href="https://www.tu-braunschweig.de/praesidentin">Präsidentin</a><br />
Prof. Dr. Angela Ittel</p>

<h3>Kontakt:</h3>

<p>Telefon: 0531 / 391 – 5018<br />
Telefax: 0531 / 391 – 5836<br />
E-Mail: <a href="mailto:ub@tu-braunschweig.de">ub@tu-braunschweig.de</a></p>

<h3>Zuständige Aufsichtsbehörde:</h3>

<p>Niedersächsisches Ministerium für Wissenschaft und Kultur<br />
Leibnizufer 9<br />
30169 Hannover<br />
<a href="https://www.mwk.niedersachsen.de">www.mwk.niedersachsen.de</a></p>
 

<p><strong>Umsatzsteuer-ID: </strong>DE 152330858</p>
 

<h3>Verantwortlich im Sinne des Presserechts nach §55 Abs.2 RStV:</h3>

<p>Dipl.-Ing. Carsten Elsner<br />
Universitätsbibliothek Braunschweig<br />
Universitätsplatz 1<br />
38106 Braunschweig<br />
Tel.: +49(0)531/391-5067<br />
E-Mail: <a href="mailto:ub@tu-braunschweig.de">ub@tu-braunschweig.de</a></p>

<h3>Haftungsausschluss:</h3>
<strong>Haftung für Inhalte:</strong>

<p>Die Inhalte unserer Seiten wurden mit größter Sorgfalt erstellt. Für die Richtigkeit, Vollständigkeit und Aktualität der Inhalte können wir jedoch keine Gewähr übernehmen. Als Diensteanbieter sind wir gemäß § 7 Abs. 1 TMG für eigene Inhalte auf diesen Seiten nach den allgemeinen Gesetzen verantwortlich. Nach §§ 8 bis 10 TMG sind wir als Diensteanbieter jedoch nicht verpflichtet, übermittelte oder gespeicherte fremde Informationen zu überwachen oder nach Umständen zu forschen, die auf eine rechtswidrige Tätigkeit hinweisen. Verpflichtungen zur Entfernung oder Sperrung der Nutzung von Informationen nach den allgemeinen Gesetzen bleiben hiervon unberührt. Eine diesbezügliche Haftung ist jedoch erst ab dem Zeitpunkt der Kenntnis einer konkreten Rechtsverletzung möglich. Bei Bekanntwerden von entsprechenden Rechtsverletzungen werden wir diese Inhalte umgehend entfernen.</p>

<p><strong>Haftung für Links:</strong></p>

<p>Unser Angebot enthält Links zu externen Webseiten Dritter, auf deren Inhalte wir keinen Einfluss haben. Deshalb können wir für diese fremden Inhalte auch keine Gewähr übernehmen. Für die Inhalte der verlinkten Seiten ist stets der jeweilige Anbieter oder Betreiber der Seiten verantwortlich. Die verlinkten Seiten wurden zum Zeitpunkt der Verlinkung auf mögliche Rechtsverstöße überprüft. Rechtswidrige Inhalte waren zum Zeitpunkt der Verlinkung nicht erkennbar. Eine permanente inhaltliche Kontrolle der verlinkten Seiten ist jedoch ohne konkrete Anhaltspunkte einer Rechtsverletzung nicht zumutbar. Bei Bekanntwerden von Rechtsverletzungen werden wir derartige Links umgehend entfernen.</p>

<p><strong>Urheberrecht:</strong></p>

<p>Die durch den Seitenbetreiber erstellten bzw. verwendeten Inhalte und Werke auf diesen Seiten unterliegen dem deutschen Urheberrecht. Soweit die Inhalte auf diesen Seiten nicht vom Betreiber erstellt wurden, werden die Urheberrechte Dritter beachtet. Insbesondere werden Inhalte Dritter als solche gekennzeichnet. Die Vervielfältigung, Bearbeitung, Verbreitung und jede Art der Verwertung außerhalb der Grenzen des Urheberrechts bedürfen der vorherigen schriftlichen Einwilligung des jeweiligen Urheberrechtsinhabers, d.h. Autors, Erstellers oder Seitenbetreibers. Downloads und Kopien der Inhalte und Werke auf diesen Seiten sind nur für den privaten, nicht kommerziellen Gebrauch gestattet. Sollten Sie auf eine Urheberrechtsverletzung aufmerksam werden, bitten wir um entsprechenden Hinweis. Bei Bekanntwerden von Rechtsverletzungen werden wir derartige Inhalte umgehend entfernen.</p>

<p><strong>Widerspruch Werbe-Mails:</strong></p>

<p>Der Nutzung von im Rahmen der Impressumspflicht veröffentlichten Kontaktdaten zur Übersendung von nicht ausdrücklich angeforderter Werbung und Informationsmaterial wird hiermit widersprochen. Der Seitenbetreiber behält sich ausdrücklich rechtliche Schritte im Falle der unverlangten Zusendung von Werbeinformationen, etwa durch Spam-E-Mails, vor.</p>

<p><strong>Datenschutz:</strong></p>

<p>Sofern innerhalb des Internetangebotes die Möglichkeit zur Eingabe persönlicher oder geschäftlicher Daten (Emailadressen, Namen, Anschriften) besteht, so erfolgt die Preisgabe dieser Daten seitens des Nutzers auf ausdrücklich freiwilliger Basis. Die Inanspruchnahme und Bezahlung aller angebotenen Dienste ist - soweit technisch möglich und zumutbar - auch ohne Angabe solcher Daten bzw. unter Angabe anonymisierter Daten oder eines Pseudonyms gestattet. Die Nutzung der im Rahmen des Impressums oder vergleichbarer Angaben veröffentlichten Kontaktdaten wie Postanschriften, Telefon- und Faxnummern sowie Emailadressen durch Dritte zur Übersendung von nicht ausdrücklich angeforderten Informationen ist nicht gestattet. Rechtliche Schritte gegen die Versender von sogenannten Spam-Mails bei Verstössen gegen dieses Verbot sind ausdrücklich vorbehalten.</p>
</div>
</div>
</div>
</section><meta><log lastEditor="dbbs_admin" date="2022-03-10" time="11:02" /></meta></MyCoReWebPage>
