<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<MyCoReWebPage><section xml:lang="de" title="LeoPARD - Impressum"><div>
<h1 class="leo-page-headline">Impressum</h1>

<div class="row">
<div class="col-md-12">
<h3>Angaben gemäß §5 TMG:</h3>

<p>Technische Universität Braunschweig<br />
Universitätsbibliothek Braunschweig<br />
Universitätsplatz 1<br />
38106 Braunschweig</p>

<p>Die Technische Universität Braunschweig ist eine Körperschaft des Öffentlichen Rechts.<br />
Sie wird gesetzlich vertreten durch <a href="https://www.tu-braunschweig.de/praesidentin">Präsidentin</a><br />
Prof. Dr. Angela Ittel</p>

<h3>Kontakt:</h3>

<p>Telefon: +49 (0) 531 391-5018<br />
Telefax: +49 (0) 531 391-5836<br />
E-Mail: ub [at] tu-braunschweig.de</p>

<h3>Zuständige Aufsichtsbehörde:</h3>

<p>Niedersächsisches Ministerium für Wissenschaft und Kultur<br />
Leibnizufer 9<br />
30169 Hannover<br />
<a href="https://www.mwk.niedersachsen.de">www.mwk.niedersachsen.de</a></p>
 

<p><strong>Umsatzsteuer-ID: </strong>DE 152330858</p>
 

<h3>Verantwortlich i.S.d.P./§18 Abs.2 MStV:</h3>

<p>Die Seiten im Internetauftritt <a href="https://leopard.tu-braunschweig.de/">leopard.tu-braunschweig.de</a> werden vom Referat Publikationsservices der Universitätsbibliothek betreut:</p>


<p>Dipl.-Ing. Carsten Elsner<br />
Universitätsbibliothek Braunschweig<br />
Universitätsplatz 1<br />
38106 Braunschweig<br />
Tel.: +49(0)531/391-5067<br />
E-Mail: ub [at] tu-braunschweig.de</p>

<h3>Technischer Webmaster:</h3>

<p>Server-/Systemadministration: <a href="https://www.gbv.de/Verbundzentrale/serviceangebote/reposis-repository-service">Verbundzentrale des GBV (VZG), reposis-Dienst</a></p>


<h3>Haftungsausschluss:</h3>
<p>Das Landgericht Hamburg hat entschieden, dass man durch die Ausbringung eines Links die Inhalte der gelinkten Seite ggf. mit zu verantworten hat. Dies kann - so das LG - nur dadurch verhindert werden, dass man sich ausdrücklich von diesen Inhalten distanziert. Zu diesem Zweck haben wir folgende Haftungsbedingungen formuliert.</p>

<h3> </h3>

<h3>Haftung:</h3>

<p>Die Universitätsbibliothek Braunschweig wird im Folgenden als UBBS abgekürzt.</p>

<ul>
	<li>
	<h4><strong>Haftung für Inhalte:</strong></h4>
	</li>
</ul>

<p style="margin-left: 40px;">Die UBBS übernimmt keine Gewähr für die Aktualität, Korrektheit, Vollständigkeit oder Qualität der von ihr bereitgestellten Informationen. Grundsätzlich ausgeschlossen sind Haftungsansprüche, welche sich auf Schäden materieller oder ideeller Art beziehen, die durch die Nutzung oder Nichtnutzung der dargebotenen Informationen bzw. durch die Nutzung fehlerhafter und unvollständiger Informationen verursacht wurden, sofern die Mitarbeiter der UBBS nicht nachweislich vorsätzlich oder grob fahrlässig gehandelt haben, es sei denn, dass eine schuldhafte Verletzung wesentlicher Vertragspflichten oder Kardinalpflichten vorliegt. In diesem Fall ist die Haftung der UBBS auf typische bei Begründung des Nutzungsverhältnisses vorhersehbare Schäden beschränkt. Die Haftungssumme wird, außer bei vorsätzlich herbeigeführten Schäden, auf 500 Euro begrenzt.</p>

<p style="margin-left: 40px;"><span class="inline-comment-marker" data-ref="869bda11-fdf2-4529-8566-aff493febdd6">Nach §§ 8 bis 10 TMG sind wir als Diensteanbieter jedoch nicht verpflichtet,</span> übermittelte oder gespeicherte fremde Informationen zu überwachen oder nach Umständen zu forschen, die auf eine rechtswidrige Tätigkeit hinweisen. Verpflichtungen zur Entfernung oder Sperrung der Nutzung von Informationen nach den allgemeinen Gesetzen bleiben hiervon unberührt. Eine diesbezügliche Haftung ist jedoch erst ab dem Zeitpunkt der Kenntnis einer konkreten Rechtsverletzung möglich. Bei Bekanntwerden von entsprechenden Rechtsverletzungen werden wir diese Inhalte umgehend entfernen.</p>

<p style="margin-left: 40px;">Alle Angebote sind unverbindlich. Die UBBS behält es sich ausdrücklich vor, Teile der Seiten oder das gesamte Angebot ohne gesonderte Ankündigung zu verändern, zu ergänzen, zu löschen oder die Veröffentlichung zeitweise oder endgültig einzustellen.</p>

<ul>
	<li>
	<h4><strong>Haftung für Links:</strong></h4>
	</li>
</ul>

<p style="margin-left: 40px;">Bei direkten oder indirekten Verweisen ("Links") auf fremde Internetseiten, die außerhalb des Verantwortungsbereiches der UBBS liegen, würde eine Haftungspflicht ausschließlich in dem Fall gegeben sein, in dem der Autor von den Inhalten Kenntnis hat und es ihm technisch möglich und zumutbar wäre, die Nutzung rechtswidriger Inhalte zu verhindern.<br />
<br />
Die UBBS erklärt hiermit ausdrücklich, dass zum Zeitpunkt der Linksetzung keine illegalen Inhalte auf den zu verlinkenden Seiten erkennbar waren. Auf die aktuelle und zukünftige Gestaltung, die Inhalte und/oder die Urheberschaft durch Links verknüpfte Seiten hat die UBBS keinerlei Einfluss. Deshalb distanziert sich die UBBS hiermit ausdrücklich von allen verlinkten Seiten, die nach der Linksetzung verändert wurden. Dies gilt für alle innerhalb des eigenen Internetangebotes gesetzten Links sowie für Fremdeinträge in vom Autor z. B. eingerichteten Gästebüchern, Diskussionsforen und Mailinglisten. Für illegale, fehlerhafte oder unvollständige Inhalte und insbesondere für Schäden, die aus der Nutzung solcher Informationen entstehen, haftet allein der Anbieter der Seite, auf welche verwiesen wurde, und nicht derjenige, der über Links auf die jeweilige Veröffentlichung lediglich verweist.</p>

<ul>
	<li>
	<h4><strong>Urheberrecht:</strong></h4>
	</li>
</ul>

<p style="margin-left: 40px;">Die UBBS ist bestrebt, in allen Publikationen die Urheberrechte der verwendeten Grafiken, Tondokumente, Videosequenzen und Texte zu beachten. Soweit die Inhalte auf diesen Seiten nicht von der UBBS erstellt wurden, werden die Urheberrechte Dritter beachtet. Insbesondere werden Inhalte Dritter als solche gekennzeichnet.<br />
<br />
Alle innerhalb des Internetangebotes genannten und ggf. durch Dritte geschützten Marken- und Warenzeichen unterliegen uneingeschränkt den Bestimmungen des jeweils gültigen Kennzeichenrechts und den Besitzrechten der jeweiligen eingetragenen Eigentümer. Allein aufgrund der bloßen Nennung ist nicht der Schluss zu ziehen, dass Markenzeichen nicht durch Rechte Dritter geschützt sind.<br />
<br />
Das Copyright für veröffentlichte, von Mitglieder der TU Braunschweig selbst erstellte Objekte bleibt allein bei dessen Urhebern. Eine Vervielfältigung oder Verwendung solcher Grafiken, Tondokumente, Videosequenzen und Texte in anderen elektronischen oder gedruckten Publikationen ist ohne ausdrückliche Zustimmung der Urheber nicht gestattet. Pressemitteilungen sind von dieser Regelung nicht betroffen.</p>

<ul>
	<li>
	<h4><strong>Datenschutz:</strong></h4>
	</li>
</ul>

<p style="margin-left: 40px;">Sofern innerhalb des Internetangebotes die Möglichkeit zur Eingabe persönlicher oder geschäftlicher Daten (E-Mailadressen, Namen, Anschriften) besteht, erfolgt dies ausdrücklich auf freiwilliger Basis. Die Inanspruchnahme aller angebotenen Dienste ist - soweit technisch möglich und zumutbar - auch ohne Angabe solcher Daten bzw. unter Angabe anonymisierter Daten oder eines Pseudonyms gestattet.<br />
Weitere Informationen zum <a href="https://leopard.tu-braunschweig.de/content/below/rights.xml">Datenschutz</a></p>

<ul>
	<li>
	<h4><strong>Rechtswirksamkeit dieser Haftungsregelung:</strong></h4>
	</li>
</ul>

<p style="margin-left: 40px;">Sofern Teile oder einzelne Formulierungen dieser Haftungsregelung der geltenden Rechtslage nicht, nicht mehr oder nicht vollständig entsprechen sollten, bleiben die übrigen Regelungen in ihrem Inhalt und ihrer Gültigkeit bestehen.</p>
</div>
</div>
</div>
</section>
<section xml:lang="en" title="LeoPARD - Imprint"><div>
<h1 class="leo-page-headline">Imprint</h1>

<div class="row">
<div class="col-md-12">
<h3>Information according to  §5 TMG:</h3>
<p>Technische Universität Braunschweig<br />
Universitätsbibliothek Braunschweig<br />
Universitätsplatz 1<br />
38106 Braunschweig</p>

<p>Technische Universität Braunschweig is a statutory corporation. Its legal representative is <a href="https://www.tu-braunschweig.de/praesidentin">President</a><br />
Prof. Dr. Angela Ittel</p>

<h3>Contact:</h3>

<p>Telefon: +49 (0) 531 391-5018<br />
Telefax: +49 (0) 531 391-5836<br />
E-Mail: ub [at] tu-braunschweig.de</p>

<h3>Controlling authority:</h3>

<p>Ministry for Science and Culture of Lower Saxony<br />
Leibnizufer 9<br />
30169 Hannover<br />
<a href="https://www.mwk.niedersachsen.de">www.mwk.niedersachsen.de</a></p>

 
<p><strong>EU VAT number: </strong>DE 152330858</p>



<h3>Responsibility under the German Press Law §18 Sect.2 MStV:</h3>

<p>The pages of the <a href="https://leopard.tu-braunschweig.de/">leopard.tu-braunschweig.de</a> website are maintained by the Publication Services Unit of the University Library:</p>

<p>Dipl.-Ing. Carsten Elsner<br />
Universitätsbibliothek Braunschweig<br />
Universitätsplatz 1<br />
38106 Braunschweig<br />
Tel.: +49 (0) 531 391-5067<br />
E-Mail: ub [at] tu-braunschweig.de</p>

<h3>Technical webmaster:</h3>

<p>Server and Systemadministration: <a href="https://www.gbv.de/Verbundzentrale/serviceangebote/reposis-repository-service">Head Office of the GBV (VZG), reposis-service</a></p>

<h3>Disclaimer:</h3>

<p>The district court of Hamburg ruled that, when a link is included, co-responsibility may exist for the contents of the linked pages. According to the court’s ruling, this can only be avoided by expressly dissociating oneself from these contents. For this reason, we have drafted the following liability rules.</p>

<p>The university library Braunschweig, hereafter UBBS, declares the following:</p>

<ul>
	<li>
	<h4><strong>Liability for content:</strong></h4>
	</li>
</ul>

<p style="margin-left: 40px;">UBBS does not guarantee the topicality, correctness, completeness or quality of the information it provides. Liability claims relating to material or non-material damage caused by the use or non-use of the information provided or by the use of incorrect or incomplete information are excluded, unless the employees of UBBS can be proven to have acted intentionally or with gross negligence, unless there is a culpable breach of essential contractual obligations or cardinal obligations. In this case the liability of UBBS is limited to typical damages foreseeable at the time of the establishment of the user relationship. The amount of liability is limited to 500 euros, except in the case of damage caused intentionally.</p>

<p style="margin-left: 40px;">As a service provider, we are not obligated to monitor transmitted or stored third-party information or to investigate circumstances that indicate illegal activity. Obligations to remove or block the use of information according to general laws remain unaffected. However, liability in this regard is only possible from the point in time at which a concrete infringement of the law becomes known. If we become aware of any such infringements, we will remove the relevant content immediately.</p>

<p style="margin-left: 40px;">All offers are non-binding. Parts of the pages or the complete publication including all offers and information might be extended, changed or partly or completely deleted by the UBBS without notice.</p>

<ul>
	<li>
	<h4><strong>Liability for links:</strong></h4>
	</li>
</ul>

<p style="margin-left: 40px;">In the case of direct or indirect references ("links") to external Internet pages that lie outside the area of responsibility of UBBS, liability would only apply if the author had knowledge of the content and it was technically possible and reasonable for him to prevent the use of illegal content.</p>

<p style="margin-left: 40px;">UBBS hereby expressly declares that at the time of linking, no illegal content was apparent on the linked pages. UBBS has no influence on the current and future design, content and/or authorship of the linked pages. Therefore, UBBS hereby expressly distances itself from all linked pages that were changed after the link was created. This applies to all links set within the own internet offer as well as to external entries in guest books, discussion forums and mailing lists set up by the author, for example. For illegal, incorrect or incomplete contents and especially for damages resulting from the use of such information, only the provider of the page to which reference was made is liable and not the one who merely refers to the respective publication via links.</p>

<ul>
	<li>
	<h4><strong>Copyright:</strong></h4>
	</li>
</ul>

<p style="margin-left: 40px;">UBBS endeavors to observe the copyrights of the graphics, sound documents, video sequences and texts used in all publications. Insofar as the content on these pages was not created by the UBBS, the copyrights of third parties are respected. In particular, third-party content is identified as such.</p>

<p style="margin-left: 40px;">All brand names and trademarks mentioned on the website and possibly protected by third parties are subject without restriction to the provisions of the applicable trademark law and the ownership rights of the respective registered owners. The mere mention of a trademark does not imply that it is not protected by the rights of third parties.</p>

<p style="margin-left: 40px;">The copyright for any material created by members of the TU Braunschweig is reserved. Any duplication or use of objects such as diagrams, sounds or texts in other electronic or printed publications is not permitted without the author's agreement. Press releases are not affected by this regulation.</p>

<ul>
	<li>
	<h4><strong>Data Protection:</strong></h4>
	</li>
</ul>

<p style="margin-left: 40px;">If the opportunity for the input of personal or business data (email addresses, name, addresses) is given, the input of these data takes place voluntarily. The use of all offered services is permitted - if and so far technically possible and reasonable - without specification of any personal data or under specification of anonymized data or an alias.<br />
Further information on <a href="https://leopard.tu-braunschweig.de/content/below/rights.xml">Data Protection</a></p>

<ul>
	<li>
	<h4><strong>Legal validity of this disclaimer:</strong></h4>
	</li>
</ul>

<p style="margin-left: 40px;">If sections or individual terms of this statement are not legal or correct, the content or validity of the other parts remain uninfluenced by this fact.</p>
</div>
</div>
</div>
</section><meta><log lastEditor="celsner" date="2022-09-06" time="15:02" /></meta></MyCoReWebPage>
