<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<MyCoReWebPage>
  <section xml:lang="de" title="Hinweise zur Nutzung und zur rechtlichen Situation">
    <h2>Datenschutzerklärung</h2>
    <div class="row datenschutz">
      <div class="col-md-12">
        <h3>I. Name und Anschrift der oder des Verantwortlichen</h3>
        <p>Verantwortliche im Sinne der Datenschutz-Grundverordnung (DSGVO) und anderer nationaler
          Datenschutzgesetze der Mitgliedstaaten sowie sonstiger datenschutzrechtlicher Bestimmungen
          ist die:
        </p>
        <address>
          <ol class="list-unstyled">
            <li>Technische Universität Braunschweig</li>
            <li>Universitätsplatz 2</li>
            <li>38106 Braunschweig</li>
            <li>Tel.: +49 (531) 391- 0</li>
            <li>E-Mail: praesidentin(at)tu-braunschweig.de</li>
          </ol>
        </address>
        vertreten durch die Präsidentin,
        <a href="https://www.tu-braunschweig.de/struktur/leitung-verwaltung/leitung/praesidentin">Prof. Dr. Anke
          Kaysser-Pyzalla
        </a>
        <br/>
        <h3>II. Name und Anschrift des Datenschutzbeauftragten</h3>
        <p>Der Datenschutzbeauftragte der Technischen Universität Braunschweig ist:</p>
        <ol class="list-unstyled">
          <li>Dr. Bernd Nörtemann</li>
          <li>Bienroder Weg 80</li>
          <li>38106 Braunschweig</li>
          <li>Tel.: +49 (531) 391 - 7654</li>
          <li>E-Mail: datenschutz(at) tu-braunschweig.de</li>
          <li>
            <a href="https://www.tu-braunschweig.de/datenschutz">https://www.tu-braunschweig.de/datenschutz</a>
          </li>
        </ol>

        <h3>III. Allgemeines zur Datenverarbeitung</h3>
        <p>Diese Datenschutzerklärung soll die Nutzer*innen dieses Repositoriums über die Art, den Umfang
          und den Zweck der Erhebung und Verwendung personenbezogener Daten durch die Betreiber
          (Universitätsbibliothek Braunschweig, Mail ub(at)tu-braunschweig.de) informieren.
        </p>
        <p>Die Technische Universität Braunschweig nimmt den Datenschutz sehr ernst und behandelt Ihre
          personenbezogenen Daten vertraulich und entsprechend der gesetzlichen Vorschriften. Da durch
          neue Technologien und die ständige Weiterentwicklung dieses Service Änderungen an dieser
          Datenschutzerklärung vorgenommen werden können, empfehlen wir Ihnen sich die
          Datenschutzerklärung in regelmäßigen Abständen wieder durchzulesen.
        </p>
        <h4>1. Umfang der Verarbeitung personenbezogener Daten</h4>
        <p>Eine Anmeldung (Login) mit persönlichen Daten ist nur zur Veröffentlichung von Publikationen
          durch Hochschulangehörige erforderlich, nicht für die Suche nach oder den lesenden Zugriff auf
          Publikationen. Zur Veröffentlichung melden sich Hochschulangehörige mit ihrer TU-Kennung an.
          Die Autorisierung erfolgt gegen den IDP (Identity Provider - DFN-AAI Shibboleth) der
          Technischen Universität Braunschweig. Das Repositorium verarbeitet und speichert dabei
          folgende Nutzerdaten:
        </p>
        <ul>
          <li>Name</li>
          <li>Benutzerkennung</li>
          <li>E-Mail-Adresse</li>
          <li>Uhrzeit und Datum des letzten Logins</li>
          <li>Benutzerrollen (Mitarbeiter*in, Studierende)</li>
          <li>Verknüpfung zu den in diesem Repositorium veröffentlichten Publikationen, inkl. Datum und
            Uhrzeit der letzten Änderung
            Die Speicherung und Verarbeitung dieser Daten geschieht zur Wahrnehmung der uns
            übertragenen Aufgabe der Unterstützung von Lehre und Forschung gemäß Art. 6 Abs. 1 lit. e
            DSGVO i. V. m. § 3 NDSG und ist erforderlich
          </li>
          <li>zum Nachweis der Berechtigung zur Veröffentlichung in unserem Repositorium</li>
          <li>zur Kommunikation mit Autor*innen im Rahmen des Veröffentlichungsprozesses</li>
          <li>zum Nachweis der Urheberschaft an E-Publikationen</li>
        </ul>
        <h4>2. Publikationsdaten</h4>
        <p>Zweck dieses Repositoriums ist die weltweite Veröffentlichung und Bereitstellung elektronischer
          Publikationen (E-Publikationen und E-Dissertationen) im Sinne von Open Access. Dazu speichern,
          verarbeiten und veröffentlichen wir auch personenbezogene Daten der an Publikationen
          beteiligten Personen:
        </p>
        <ul>
          <li>Namen und Rollen (z.B. Autor*in, Herausgeber*in)</li>
          <li>Eindeutige Autoren-Identifikatoren (z. B. ORCiD, GND)</li>
          <li>Informationen zur organisatorischen Zugehörigkeit (z.B. Universität, Fakultät, Institut)</li>
        </ul>
        <p>Dies dient dem eindeutigen Nachweis und der Anerkennung der Urheberschaft, der Zitierfähigkeit
          und der besseren Auffindbarkeit der Publikationen. Mit Veröffentlichung der Publikation
          übertragen wir auch diese personenbezogenen Daten an Dritte und stellen sie über Schnittstellen
          bereit:
        </p>
        <ul>
          <li>an die Deutsche Nationalbibliothek im Rahmen der Meldepflichten zum Zweck der Archivierung
            und des Nachweises in der Deutschen Nationalbibliografie
          </li>
          <li>an die Registrierungsagentur DataCite zur eindeutigen Vergabe von dauerhaften Publikations-
            Identifikatoren (DOI)
          </li>
          <li>an wissenschaftliche und allgemeine Suchmaschinen wie Google, Google Scholar, BASE</li>
          <li>an Dritte weltweit, über Schnittstellen wie OAI (Open Archives Initiative) und das Google Sitemap
            Protokoll
          </li>
        </ul>

        <p>Eine Veröffentlichung und damit die Weitergabe und weltweite Zugänglichmachung erfolgt nur
          mit Einverständnis der Autor*innen bzw. Herausgeber*innen und erst nach Unterzeichnung des
          Veröffentlichungsvertrages.
        </p>

        <h4>3. Dauer der Speicherung personenbezogener Daten</h4>
        <p>Die personenbezogenen Daten der betroffenen Person werden von der TU Braunschweig nur so
          lange gespeichert, wie der Zweck der Speicherung besteht. Wenn die Verarbeitung auf einer
          Einwilligung der betroffenen Person beruht, werden die Daten nur so lange gespeichert, bis dieEinwilligung
          widerrufen wird, es sei denn, es besteht eine andere Rechtsgrundlage für die
          Verarbeitung.
        </p>
        <h4>4. Rechte der betroffenen Person</h4>
        <h5>4.1 Auskunftsrechte</h5>
        <p>Sie haben als Nutzer*in das Recht, auf Antrag eine kostenlose Auskunft darüber zu erhalten,
          welche personenbezogenen Daten über Sie gespeichert wurden. Sie haben außerdem das Recht
          auf Berichtigung falscher Daten und auf die Verarbeitungseinschränkung oder Löschung Ihrer
          personenbezogenen Daten. Falls zutreffend, können Sie auch Ihr Recht auf Datenportabilität
          geltend machen. Sollten Sie annehmen, dass Ihre Daten unrechtmäßig verarbeitet wurden,
          können Sie eine Beschwerde bei der zuständigen Aufsichtsbehörde einreichen.
        </p>
        <h5>4.2 Recht auf Löschung</h5>
        <p>Sofern Ihr Wunsch nicht mit einer gesetzlichen Pflicht zur Aufbewahrung von Daten (z. B.
          Vorratsdatenspeicherung) kollidiert, haben Sie ein Anrecht auf Löschung Ihrer Daten. Von uns
          gespeicherte Daten werden, sollten sie für ihre Zweckbestimmung nicht mehr vonnöten sein und
          es keine gesetzlichen Aufbewahrungsfristen geben, gelöscht. Falls eine Löschung nicht
          durchgeführt werden kann, da die Daten für zulässige gesetzliche Zwecke erforderlich sind,
          erfolgt eine Einschränkung der Datenverarbeitung. In diesem Fall werden die Daten gesperrt und
          nicht für andere Zwecke verarbeitet.
        </p>
        <h5>4.3 Widerspruchsrechte</h5>
        <p>Betroffene haben das Recht, ihre datenschutzrechtliche Einwilligungserklärung jederzeit zu
          widerrufen. Durch den Widerruf der Einwilligung wird die Rechtmäßigkeit der aufgrund der
          Einwilligung bis zum Widerruf erfolgten Verarbeitung nicht berührt.
          Wenn Sie eine Berichtigung, Sperrung, Löschung oder Auskunft über die zu Ihrer Person
          gespeicherten personenbezogenen Daten wünschen oder Fragen bzgl. der Erhebung,
          Verarbeitung oder Verwendung Ihrer personenbezogenen Daten haben oder erteilte
          Einwilligungen widerrufen möchten, wenden Sie sich bitte an folgende Kontaktadresse:
        </p>
        <ul>
          <li>Team Publikationsservices der TU Braunschweig</li>
          <li>
            <a href="tel:053139150525067">0531 391 5052 / 5067</a>
          </li>
          <li>digibib(at)tu-braunschweig.de</li>
        </ul>
        <h5>4.4 Recht auf Beschwerde bei einer Aufsichtsbehörde</h5>
        <p>Unbeschadet eines anderweitigen verwaltungsrechtlichen oder gerichtlichen Rechtsbehelfs steht
          Betroffenen das Recht auf Beschwerde bei einer Aufsichtsbehörde, insbesondere in dem
          Mitgliedstaat ihres Aufenthaltsorts, ihres Arbeitsplatzes oder des Orts des mutmaßlichen
          Verstoßes, zu, wenn sie der Ansicht sind, dass die Verarbeitung der sie betreffenden
          personenbezogenen Daten gegen die DSGVO verstößt.
        </p>
        <p>Die Aufsichtsbehörde, bei der die Beschwerde eingereicht wurde, unterrichtet den
          Beschwerdeführenden über den Stand und die Ergebnisse der Beschwerde einschließlich der
          Möglichkeit eines gerichtlichen Rechtsbehelfs nach Art. 78 DSGVO.
        </p>

        <h3>IV. Beschreibung der Webseite und Erstellung von Logfiles</h3>
        <h4>1. Beschreibung und Umfang der Datenverarbeitung</h4>
        <p>Bei jedem Aufruf einer Internetseite der TU Braunschweig erfasst das System automatisiert Daten
          und Informationen vom Computersystem des aufrufenden Rechners.
          Im Einzelnen werden folgende Daten erhoben:
        </p>
        <ul>
          <li>Informationen über den Browsertyp und die verwendete Version</li>
          <li>Das Betriebssystem des Nutzenden</li>
          <li>Die IP-Adresse des Nutzenden</li>
          <li>Datum und Uhrzeit des Zugriffs</li>
          <li>Webseiten, die vom System des Nutzenden über die Webseite der TU Braunschweig aufgerufen
            werden
          </li>
        </ul>
        <p>Die Daten werden ebenfalls in den Logfiles des Systems gespeichert. Eine Speicherung dieser
          Daten zusammen mit anderen personenbezogenen Daten des Nutzenden findet nicht statt.
        </p>
        <h4>2. Rechtsgrundlage für die Datenverarbeitung</h4>
        <p>Rechtsgrundlage für die vorübergehende Speicherung der Daten ist Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO.</p>
        <h4>3. Zweck der Datenverarbeitung</h4>
        <p>Die vorübergehende Speicherung der IP-Adresse durch das System ist zur Erhaltung des
          Dienstbetriebs notwendig. Hierfür muss die IP-Adresse des Nutzenden für die Dauer der Sitzung
          gespeichert bleiben.
        </p>
        <p>Die Speicherung in Logfiles erfolgt, um die Funktionsfähigkeit der Webseite sicherzustellen.
          Zudem dienen der TU Braunschweig die Daten zur Optimierung der Webseite und zur
          Sicherstellung der Sicherheit der informationstechnischen Systeme. Eine Auswertung der Daten zu
          Marketingzwecken findet in diesem Zusammenhang nicht statt.
          In diesen Zwecken liegt auch das berechtigte Interesse an der Datenverarbeitung nach Art. 6 Abs.
          1 lit. f DSGVO.
        </p>
        <h4>4. Dauer der Speicherung</h4>
        <p>Die Daten werden gelöscht, wenn die jeweilige Sitzung beendet ist. Im Falle der Speicherung der
          Daten in Logfiles ist dies nach spätestens 24 Stunden der Fall.
          Eine darüber hinaus gehende Speicherung ist möglich. In diesem Fall werden die IP-Adressen der
          Nutzenden gelöscht oder verfremdet, sodass eine Zuordnung des aufrufenden Clients nicht mehr
          möglich ist.
        </p>
        <h3>V. Verwendung von Cookies</h3>
        <p>Diese Dienstleistung verwendet Cookies zur pseudonymisierten Reichweitenmessung. Bei Cookies
          handelt es sich um kleine Dateien, welche auf Ihrem Endgerät gespeichert werden. Ihr Browser
          greift auf diese Dateien zu. Durch den Einsatz von Cookies erhöht sich die Benutzerfreundlichkeit
          und Sicherheit dieser Plattform. Nutzungsdaten werden nur in anonymisierter Form zu
          Optimierungszwecken gesammelt und gespeichert.
        </p>
        <p>Für die Optimierung unserer Angebote liefern personenbezogene Daten keinerlei Mehrwert. Für
          die Webanalyse setzten wir daher die von Datenschützern empfohlene Nutzungsanalyse-Software
          Matomo ein. Durch eine automatische Anonymisierung der IP-Adressen mit dem Plugin
          AnonymizeIP können die erhobenen Daten nicht mehr bestimmten Personen zugeordnet werden.
          Damit ist ausgeschlossen, dass Nutzungsdaten oder Nutzungsprofile mit personenbezogenen
          Daten in Verbindung gebracht werden.
        </p>
        <iframe
            src="https://piwik.gbv.de/index.php?module=CoreAdminHome&amp;action=optOut&amp;idsite=30&amp;language=de"
            style="border: 0; width: 100%;">&lt;/div&gt;
        </iframe>
        <p>Die Daten dienen ausschließlich der Verbesserung des Publikationsservers, den die Betreiber der
          „Digitalen Bibliothek“ mit ihrer Dienstleistung anbieten.
        </p>
        <h3>VI. Kontaktaufnahme</h3>
        <h4>1. Beschreibung und Umfang der Datenverarbeitung</h4>
        <p>Auf den Internetseiten der TU Braunschweig ist eine Kontaktaufnahme über Formulare oder
          jeweils bereitgestellte E-Mail-Adressen möglich. In diesem Fall werden die übermittelten
          personenbezogenen Daten der nutzenden Person gespeichert.
          Es erfolgt in diesem Zusammenhang keine Weitergabe der Daten an Dritte. Die Daten werden
          ausschließlich für die Verarbeitung des genannten Zweckes verwendet.
        </p>
        <h4>2. Rechtsgrundlage für die Datenverarbeitung</h4>
        <p>Rechtsgrundlage für die Verarbeitung der übermittelten Daten im Rahmen der Kontaktaufnahme
          ist Art. 6 Abs. 1 DSGVO.
        </p>
        <h4>3. Zweck der Datenverarbeitung</h4>
        <p>Die Verarbeitung der personenbezogenen Daten dient der TU Braunschweig allein zur
          Bearbeitung der Kontaktaufnahme. Hierin liegt auch das berechtigte Interesse an der
          Verarbeitung der Daten.
        </p>
        <h4>4. Dauer der Speicherung, Widerspruchs- und Beseitigungsmöglichkeit</h4>
        <p>Die personenbezogenen Daten, die übermittelt wurden, werden gelöscht, wenn der jeweilige
          Zweck erfüllt ist.
        </p>
        <p>Nimmt die nutzende Person Kontakt mit der TU Braunschweig auf, so kann er der Speicherung
          seiner personenbezogenen Daten jederzeit widersprechen. In einem solchen Fall kann die
          Kommunikation nicht fortgeführt oder wieder aufgenommen werden. Alle personenbezogenen
          Daten, die im Zuge der Kontaktaufnahme gespeichert wurden, werden in diesem Fall gelöscht.
        </p>


      </div>

    </div>

  </section>
  <meta>
    <log lastEditor="dbbs_admin" date="2018-04-11" time="10:32"/>
  </meta>
</MyCoReWebPage>
