<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<MyCoReWebPage><section xml:lang="de" title="Hinweise für Autoren"><div>
<h2>Hinweise für Autor/innen</h2>

<div class="row">
<div class="col-md-12">
<p>E-Publikationen können von <em>Wissenschaftler/innen der TU Braunschweig</em> (auch Gastwissenschaftler/innen) kostenlos veröffentlicht werden. Die Speicherung, Katalogisierung und Langzeitarchivierung elektronischer Dokumente gehört zum Auftrag der Universitätsbibliothek. Die Publikationen werden unter Wahrung des <a href="http://www.gesetze-im-internet.de/urhg/index.html">geltenden deutschen Urheberrechts</a> veröffentlicht, das bei den Autorinnen/Autoren verbleibt.</p>

<p>Beachten Sie, gegebenenfalls das Einverständnis von Co-Autor/innen einzuholen. Die Einhaltung von Urheber- und Verwertungsrechten Dritter liegt in der Verantwortung der Autor/innen der elektronischen Dokumente.</p>

<p><strong>Bitte beachten Sie unsere <a href="contract.xml">Vertrags-</a> und <a href="http://publikationsserver.tu-braunschweig.de/content/folder/terms_of_use.xml">Nutzungsbedingungen</a> sowie die <a href="policy.xml">Publikationsleitlinie</a> der Digitalen Bibliothek!</strong></p>
Die Universitätsbibliothek behält sich das Recht vor, eine Veröffentlichung von der Erfüllung der technischen und inhaltlichen Voraussetzungen abhängig zu machen.

<p>Wir benötigen von Ihnen die schriftliche Einwilligung, damit Ihre Publikation über die Digitale Bibliothek Braunschweig veröffentlicht und im Internet zur Verfügung gestellt werden kann.</p>

<p>Bitte drucken Sie für eine Publikation folgendes <a href="deposit-single.pdf">Formular 1 (PDF)</a> oder für mehrere Publikationen folgendes <a href="deposit-multiple.pdf">Formular 2 (PDF)</a> aus und senden Sie es unterschrieben an:</p>

<address>Technische Universität Braunschweig<br />
Universitätsbibliothek<br />
Digitale Bibliothek und Publikationsservices<br />
Universitätsplatz 1<br />
38106 Braunschweig</address>

<address>Fax: 0531 391 5836</address>

<address>
<p>Um ein Dokument an die UB zu übermitteln steht Ihnen unser <a href="../../editor/submit_request.xed">Web-Formular</a> zur Verfügung.</p>

<p>Alternativ können Sie uns Ihre Publikation, so wie Sie sie veröffentlicht haben wollen, per <a href="mailto:digibib@tu-braunschweig.de">E-Mail</a> an digibib@tu-braunschweig.de (bis 50MB) oder auf einem geeigneten Datenträger zusenden.<br />
Die Freischaltung der Publikation dauert ca. 1 Woche.</p>

<hr /></address>

<p>Bei einer Zweitveröffentlichung ist zu ermitteln, ob und unter welchen Bedingungen diese zulässig ist. Sehr viele  Zeitschriftenverlage gestatten der Autorin/dem Autor, eigene Aufsätze vorab als Preprint oder (parallel zur Erstveröffentlichung bzw. nach einer definierten Embargofrist) als Postprint auf einem Archivierungsserver der Hochschule ("institutional repository") frei zugänglich zu veröffentlichen.</p>

<p>Um festzustellen, welche Verlage und Zeitschriften den Autorinnen/Autoren dieses Recht einräumen, finden Sie Einzelheiten und Hilfestellung in der <a href="http://www.sherpa.ac.uk/romeo/index.php">SHERPA/RoMEO-Liste</a>.</p>

<p>Die Universitätsbibliothek unterstützt Sie gern dabei, Ihre Veröffentlichungen anhand der SHERPA/RoMEO-Liste zu prüfen. Sind dort keine Angaben zu finden, müssten Ihre Autorenverträge herangezogen werden, da die Vereinbarungen zwischen Verlag und den Autor/innen sehr unterschiedlich geregelt sein können.</p>
 

<p>Hilfestellung bei der Publikation, zum Beispiel der Aufbereitung Ihrer Dokumente im PDF-Format, sowie zur Zweitveröffentlichung, erhalten Sie unter:</p>

<address>Digitale Bibliothek und Publikationsservices<br />
E-Mail: <a href="mailto:digibib@tu-braunschweig.de">digibib@tu-braunschweig.de</a><br />
Telefon: 0531 391-5052</address>

<address>
<hr /></address>
</div>
</div>

<div class="row">
<div class="col-md-12">
<p><strong>Dissertationen:</strong><br />
Ausführliche Hinweise zur elektronischen Veröffentlichung von Dissertationen finden Sie auf den Webseiten der <a href="https://ub.tu-braunschweig.de/publizieren_openaccess/diss/">Dissertationsstelle</a>.</p>
</div>
</div>
</div></section><meta><log lastEditor="dbbs_admin" date="2018-03-15" time="10:51" /></meta></MyCoReWebPage>
