<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<MyCoReWebPage><section xml:lang="de" title="Hinweise für Autoren"><div>
<h2>Hinweise für Autoren</h2>

<div class="row">
<div class="col-md-12">
<p>E-Publikationen können von <em>Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftlern der TU Braunschweig</em> (auch Gastwissenschaftlern) kostenlos veröffentlicht werden.</p>

<p>Die Speicherung, Katalogisierung und Langzeitarchivierung elektronischer Dokumente gehört zum Auftrag der Universitätsbibliothek. Die Publikationen werden unter Wahrung des Urheberrechts veröffentlicht.</p>

<p>Bitte beachten Sie unsere Hinweise ...</p>

<ul>
	<li><a href="guidelines.xml">zu den Leitlinien</a></li>
	<li><a href="copyright.xml">zum Urheberrecht</a></li>
	<li><a href="contract.xml">zu den Vertragsbedingungen</a></li>
</ul>

<p>Wir benötigen von Ihnen eine <em>schriftliche Einwilligung</em>, damit Ihre Publikation über die Digitale Bibliothek Braunschweig veröffentlicht und im Internet zur Verfügung gestellt werden kann.</p>

<p>Bitte beachten Sie, daß <strong>veröffentlichte Dokumente nicht mehr entfernt oder ausgetauscht werden</strong> können. Überarbeitete Versionen bekommen einen neuen Datensatz.</p>

<p>Bitte drucken Sie für eine Publikation folgendes <a href="digi_form.pdf">Formular 1 (PDF)</a> oder für mehrere Publikationen folgendes <a href="digi_form_2.pdf">Formular 2 (PDF)</a> aus und senden Sie es unterschrieben an:</p>

<address>Universitätsbibliothek<br />
Digitale Bibliothek Braunschweig<br />
Pockelsstraße 13<br />
38106 Braunschweig<br />
<br />
Fax: 0531 391 5836</address>

<p>Um ein Dokument an die UB zu übermitteln steht Ihnen unser <a href="../../editor/submit_request.xed">Web-Formular</a> zur Verfügung.</p>

<p>Alternativ können Sie uns Ihre Publikation, so wie Sie sie veröffentlicht haben wollen, per <a href="mailto:digibib@tu-braunschweig.de">E-Mail</a> an digibib@tu-bs.de (bis 50MB) oder auf einem geeigneten Datenträger zusenden.<br />
Die Freischaltung der Publikation dauert ca. 1 Woche.</p>

<p>Hilfestellung bei der Publikation, zum Beispiel der Aufbereitung Ihrer Dokumente im PDF-Format, erhalten Sie bei:</p>

<address>Frau Blanck, Herr Kissler, Herr Peters<br />
E-Mail: <a href="mailto:digibib@tu-braunschweig.de">digibib@tu-braunschweig.de</a><br />
Telefon: 0531 391-5052</address>
</div>
</div>

<div class="row">
<div class="col-md-12">
<p><strong>Dissertationen:</strong><br />
Ausführliche Hinweise zur elektronischen Veröffentlichung von Dissertationen finden Sie auf den Webseiten der <a href="http://www.biblio.tu-bs.de/dissertation/diss.html">Dissertationsstelle</a>.</p>
</div>
</div>
</div>
</section><meta><log lastEditor="dbbs_admin" date="2017-03-07" time="10:44" /></meta></MyCoReWebPage>
