<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE MyCoReWebPage>
<MyCoReWebPage>
<section xml:lang="de" title="Vertragsbedingungen">

  <h2>Vertragsbedingungen</h2>
  <div class="row">
    <div class="col-md-12">
      <ol>
        <li>
          Mit der Anmeldung ist kein Anspruch auf eine elektronische Publikation verbunden. Die Universitätsbibliothek
          Braunschweig behält sich vor, eine Veröffentlichung von der Erfüllung der technischen und inhaltlichen
          Voraussetzungen abhängig zu machen.
        </li>
        <li>
          Die urheberrechtliche Unbedenklichkeit der Publikation liegt in der Verantwortung der Autor/-innen. Die
          Autor/-innen stehen dafür ein, dass durch die Publikation des Werkes nicht die Rechte Dritter verletzt
          werden. Dies schließt insbesondere die ggf. im vorliegenden Werk enthaltenen Abbildungen oder
          Multimedia-Elemente [z.B. Fotos, Grafikelemente] ein.
        </li>
        <li>
          Die Autor/-innen räumen der Universitätsbibliothek Braunschweig das einfache, zeitlich unbefristete
          Nutzungsrecht ein, die Publikation in der Digitalen Bibliothek Braunschweig zu veröffentlichen, d.h.
          auf ihren Servern zu speichern, öffentlich zugänglich zu machen und auf Einzelabruf in Datennetzen zu
          übertragen. Die Rechte zur Verwertung in anderer Form bleiben hiervon unberührt. Die Universitätsbibliothek
          Braunschweig verfolgt mit der Veröffentlichung keine wirtschaftlichen Interessen. Die Autor/-innenvon der
          Universitätsbliothek Braunschweig keine Vergütung.
        </li>
        <li>
          Alle weiteren Rechte für die Verwertung der Arbeit verbleiben bei den Autor/-innen.
        </li>
        <li>
          Die Verantwortung für die Vermeidung von Interessenskonflikten liegt beim Inhaber der Verwertungsrechte
          und nicht bei der Universitätsbibliothek Braunschweig.
        </li>
        <li>
          Die Universitätsbibliothek Braunschweig übernimmt keine Haftung für den Fall, dass von dritter Seite die
          Publikation unrechtmäßig heruntergeladen, verändert oder an anderer Stelle ohne Einwilligung der Autorin/des
          Autors aufgelegt wird.
        </li>
      </ol>
      <p>
        <em>Stand: 11.10.2016</em>
      </p>
    </div>
  </div>
</section>
<meta>
  <log lastEditor="administrator" date="2016-10-11" time="11:18" />
</meta>
</MyCoReWebPage>
