<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<MyCoReWebPage><section xml:lang="de" title="neuer Eintrag"><p align="center"><strong>Digitale Bibliothek Braunschweig</strong></p>

<p align="center"><strong>Der Publikationsserver der Technischen Universität Braunschweig</strong></p>

<p align="center"> </p>

<p>Die Digitale Bibliothek Braunschweig ist das institutionelle Repositorium der Technischen Universität Braunschweig und wird von der Universitätsbibliothek betrieben (M.2.7) mit der Aufgabe, die Forschung der Braunschweiger Wissenschaftler/innen ebenso widerzuspiegeln wie das regionale Kulturerbe und Spezialsammlungen der TU Braunschweig.</p>

<p>Die Digitale Bibliothek Braunschweig bietet dazu die organisatorischen und technischen Rahmenbedingungen, um wissenschaftliche Dokumente von längerfristiger Bedeutung dauerhaft elektronisch zu publizieren. (M.2-2)</p>

<p>Der technische Betrieb des Publikationsservers wird durch die Universitätsbibliothek oder einen Dienstleister gewährleistet.</p>

<p>Die Prüfung der Metadatenqualität obliegt bei den Mitarbeiter/innen der Universitätsbibliothek Braunschweig, die Metadaten werden durch persistente Identifier wie eine <strong>zitierfähige URL,</strong> URN und/oder DOI identifizierbar gemacht.</p>

<p>(E.2-2)</p>

<p><strong>Erklärung zu Open Access</strong> (aus der TU-OA-Leitlinie -&gt; M.2.8)</p>

<p> </p>

<p>Die Technische Universität Braunschweig <strong>fördert den freien Austausch von Forschungsergebnissen (Open Access).</strong> Sie empfiehlt ihren Wissenschaftler/innen in einer vom Senat verabschiedeten <a href="https://ub.tu-braunschweig.de/publizieren_openaccess/open_access/leitlinie.pdf" target="_blank">Leitlinie</a>, ihre Publikationen im Sinne des Open Access zu veröffentlichen bzw. verfügbar zu machen.</p>

<p>Sie wird ihren Wissenschaftler/innen nicht vorschreiben, wo sie publizieren sollen, empfiehlt ihnen aber, ihre Publikationen in Open-Access-Journalen und auf Open-Access-Plattformen einzureichen bzw. auf frei zugänglichen Repositorien verfügbar zu machen. (E.2-1)</p>

<p><a href="https://www.ub.tu-braunschweig.de/open_access/%0d">https://www.ub.tu-braunschweig.de/open_access/</a></p>

<p><a href="https://www.tu-braunschweig.de/forschung/openaccess">https://www.tu-braunschweig.de/forschung/openaccess</a></p>

<p> </p>

<p><strong>Was kann veröffentlicht werden? </strong>(M.2-4)</p>

<ul>
	<li><strong>Publikationen und Forschungsdaten </strong>mit wissenschaftlichem Inhalt aus der Forschungstätigkeit an der TU Braunschweig, die dauerhaft zugänglich sein sollen, insbesondere

	<ul style="list-style-type:circle;">
		<li><strong>Publikationen von wiss. Personal (auch Ehem.) und Angehörigen</strong> der TU Braunschweig</li>
		<li><strong>Publikationen aus Projekten, an denen die TU Braunschweig beteiligt ist, auch wenn die Autor/innen nicht der TU Braunschweig angehören</strong></li>
		<li>Publikationen, deren Veröffentlichung durch Prüfungsordnungen vorgeschrieben ist (z. B. Dissertationen)</li>
		<li>Studentische Abschlussarbeiten an der TU Braunschweig (z. B. Diplom-, Magister-, Master- und Staatsexamensarbeiten), wenn die Veröffentlichung der Arbeit durch die Betreuer/in bzw. ein anderes Mitglied des Lehrkörpers befürwortet wird</li>
		<li><strong>Publikationsreihen von Instituten, Seminaren o.ä. der TU Braunschweig</strong></li>
		<li><strong>Publikationen begleitend zu Veranstaltungen und Präsentationen an oder über die TU Braunschweig</strong></li>
	</ul>
	</li>
	<li><strong>weitere, offizielle Publikationen der TU Braunschweig</strong></li>
	<li><strong>Publikationen mit Bezug zur Forschungsregion Braunschweig</strong></li>
	<li><strong>Dokumente mit Bezug zum Fachinformationsdienst Pharmazie</strong></li>
	<li>Dokumente aus dem regionalen Kulturerbe</li>
	<li>Dokumente aus den Spezialsammlungen der Universitätsbibliothek Braunschweig</li>
</ul>

<p> </p>

<p> </p>

<p><strong>Das elektronische Dokument</strong></p>

<p>Es handelt sich um ein <strong>Werk oder eine relevante Quelle</strong>, das die genannten Kriterien erfüllt und zur Verbreitung in der Öffentlichkeit bestimmt ist.</p>

<p>Das Dokument ist <strong>kein sich dynamisch veränderndes Dokument.</strong>  Sind Veränderungen notwendig, wird das geänderte Dokument als <strong>neue Version</strong> gespeichert. Bereits publizierte Dokumente werden <strong>nicht gelöscht oder verändert</strong>, es sei denn, es liegen schwerwiegende rechtliche Gründe vor.</p>

<p>Das elektronische Dokument basiert auf Text, Grafik, Audio- oder Videosequenzen oder sonstigen Daten. Es ist in digitaler Form auf einem Datenträger gespeichert und wird über Rechnernetze verbreitet. Die Digitale Bibliothek unterstützt alle Dateiformate, empfiehlt jedoch die Nutzung offener Formate, die zur Langzeitarchivierung geeignet sind und über frei zugängliche Darstellungsprogramme angezeigt werden können (z. B. PDF/A, TeX, XML). Ergänzend kann auch das Originalformat des Dokuments archiviert werden.</p>

<p>Das Dokument muss frei sein von jeglichen technischen Schutzvorrichtungen und Verfahren des Digitalen Rechtemanagements (DRM). Formatmigrationen werden bei Bedarf vorgenommen, um<br />
z. B. die Langzeitverfügbarkeit zu gewährleisten. Formatmigrationen gelten nicht als Veränderung des Dokuments.</p>

<p>Es gibt keine Layout-Vorgaben.</p>

<p> </p>

<p><strong>Wie kann veröffentlicht werden?</strong></p>

<p>Es steht ein <a href="https://publikationsserver.tu-braunschweig.de/editor/submit_request.xed">Formular zum Hochladen</a> des/der Dokument/e und der zugehörigen Metadaten zur Verfügung. In Absprache mit den Mitarbeiter/innen der Digitalen Bibliothek sind auch weitere Übermittlungsformen möglich, wie z.B. durch Nutzung von hochschulinterne Cloud-Services u.a..</p>

<p>Die Publikation wird durch Mitarbeiter/innen der Digitalen Bibliothek geprüft und nach Eingang der <a href="https://publikationsserver.tu-braunschweig.de/content/publish/publish_form-print.pdf">Einwilligung der Veröffentlichung</a> freigeschaltet. (Zu M.2-2)</p>

<p><strong>Rechtliche Rahmenbedingungen</strong> (M.2-3)</p>

<p>Die Autor/innen übertragen der Universitätsbibliothek Braunschweig das einfache und unbefristete Nutzungsrecht. <strong>Die Urheberrechte der Autor/innen bleiben gewahrt</strong><strong>.</strong>  Eine Publikation in der Digitalen Bibliothek steht einer weiteren Veröffentlichung (z.B. in Fachzeitschriften oder auf anderen Servern) nicht entgegen. Umgekehrt werden auch Zweitveröffentlichungen akzeptiert, sofern keine rechtlichen oder vertraglichen Regelungen dem entgegenstehen.</p>

<p>Die Rechteübertragung bedarf grundsätzlich der Schriftform.</p>

<p><a href="https://publikationsserver.tu-braunschweig.de/content/publish/publish_form-print.pdf">Formular: Einwilligung zur Veröffentlichung</a></p>

<p><a href="https://publikationsserver.tu-braunschweig.de/content/publish/contract.xml">Vertragsbedingungen der Digitalen Bibliothek</a></p>

<p>Die Einhaltung von Urheber- und Verwertungsrechten Dritter liegt in der Verantwortung der Autor/innen.</p>

<p>Die Autor/innen entscheiden ob und unter welcher CC-Lizenz ihr Dokument veröffentlicht wird. Für Publikationen empfiehlt die TU Braunschweig die <a href="https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/deed.de">Creative Commons-Lizenz CC-BY</a>.</p>

<p>Die Digitale Bibliothek behält sich das Recht vor, den öffentlichen Zugriff auf eine Publikation zu sperren, sofern konkrete Anhaltspunkte für eine Rechtsverletzung bestehen. Die Digitale Bibliothek haftet nicht für aus der Verletzung von Urheber- und Verwertungsrechten resultierende Schäden, sofern kein nachweislich vorsätzliches oder grob fahrlässiges Verschulden vorliegt. Die Autor/innen versichern, in Zweifelsfällen oder bei Entstehen vermeintlicher oder tatsächlicher Rechtsverletzungen die Digitale Bibliothek hiervon unverzüglich in Kenntnis zu setzen.</p>

<p> </p>

<p><strong>Service der Digitalen Bibliothek</strong><strong> (M.2-2)</strong></p>

<p>Eine Veröffentlichung ist kostenfrei. Für die Veröffentlichung notwendige zusätzliche Arbeiten wie die Aufbereitung der elektronischen Dokumente oder die Konvertierung in andere Formate werden von den Mitarbeiter/innen der Universitätsbibliothek nach Absprache betreut oder durchgeführt. Arbeiten, die einen bedeutenden Mehraufwand erfordern, werden in Rechnung gestellt.</p>

<p>Die Digitale Bibliothek bietet Beratung und Hilfestellung bei allen Fragen zum Veröffentlichen auf dem Publikationsserver.</p>

<p><strong>Sie vergibt dauerhafte elektronische Adressen: zitierfähige URL, URN und/oder DOI, um das Dokument </strong>langfristig zugänglich und auffindbar zu machen.</p>

<p>Sie bietet Erschließung der Dokumente sowie P<strong>rüfung und Pflege der Metadaten. Dies beinhaltet die Aufnahme in Kataloge und die Weitergabe der Metadaten sowie der elektronischen Dokumente an andere Dienstleister, z. B. an die Deutsche Nationalbibliothek im Rahmen der Pflichtabgabe von Netzpublikationen. Die inhaltliche Erschließung erfolgt nach der Dewey-Klassifikation. Zusätzliche Schlagwörter können von den Autor/innen vergeben werden.</strong></p>

<p><strong>Die Digitale Bibliothek </strong>garantiert für elektronische Publikationen einen Archivierungszeitraum von mindestens fünf Jahren <strong>(M.2.5)</strong>. Für Pflichtstücke werden die Anforderungen an eine Langzeitarchivierung durch Ablieferung an die Deutsche Nationalbibliothek erfüllt. Darüber hinaus verpflichtet sich die Universitätsbibliothek, nicht unter die Pflichtablieferung fallende Dokumente aktiv einer Langzeitarchivierung zuzuführen und kann dabei mit Dienstleistern oder Kooperationspartnern zusammenarbeiten. (M.2-6)</p>

<p> </p>

<p><strong>Ansprechpartner Digitale Bibliothek Braunschweig</strong></p>

<p>Frau Blanck / Herr Kissler</p>

<p><a href="mailto:digibib@tu-braunschweig.de">digibib@tu-braunschweig.de</a></p>

<p>Telefon: +49 (0)531 391 5052</p>
</section><meta><log lastEditor="dbbs_admin" date="2017-11-28" time="15:20" /></meta></MyCoReWebPage>
