<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<MyCoReWebPage>
  <section xml:lang="de" title="Hinweis zur Barrierefreiheit">
    <div class="row">
      <div class="col-12">

        <h2> Erklärung zur Barrierefreiheit <small class="text-muted">(Stand der Erklärung:
            31.08.2020)</small>
        </h2>

      </div>
    </div>
    <div class="row mt-3">
      <div class="col-12">

        <p> Die Technische Universität Braunschweig ist bemüht, ihre Website im Einklang mit
          dem Niedersächsischen Behindertengleichstellungsgesetz (NBGG) zur Umsetzung der
          Richtlinie (EU) 2016/2102 des Europäischen Parlaments und des Rates barrierefrei
          zugänglich zu machen. </p>

        <p> Diese Erklärung zur Barrierefreiheit gilt für <a
            href="https://publikationsserver.tu-braunschweig.de"
            >https://publikationsserver.tu-braunschweig.de</a>. </p>

      </div>
    </div>
    <div class="row mt-3">
      <div class="col-12">

        <h3> Stand der Vereinbarung mit den Anforderungen </h3>

        <p>Aufgrund der Überprüfung ist die Webseite mit den zuvor genannten Anforderungen
          nicht an allen Stellen vereinbar. Die Webseite <a
            href="https://publikationsserver.tu-braunschweig.de"
            >https://publikationsserver.tu-braunschweig.de</a> ist aus den folgenden
          Gründen noch nicht abschließend barrierefrei:</p>

        <h4 class="mt-5"> 1. Im Webauftritt eingebundene Dokumente (.pdf, .doc, etc.) </h4>

        <p>Begründung:</p>

        <ul>
          <li>Dokumente, die vor September 2020 eingestellt wurden, sind gegebenenfalls
            nicht barrierefrei. Aufgrund der sehr großen Anzahl der Dokumente, können
            diese nicht in ein barrierefreies Format umgewandelt werden, da zum Teil die
            Ausgangsformate fehlen und eine nachträgliche Bearbeitung der Dokumente
            unverhältnismäßig arbeitsaufwendig ist.</li>
          <li>Dokumente, die von Dritten bereitgestellt werden, liegen eventuell nicht
            barrierefrei vor. (siehe § 9 Absatz 2 Nr. 2 NBGG)</li>
        </ul>

        <p>Bei neu erscheinenden Dokumenten die in den Verantwortungsbereich der
          Universitätsbibliothek fallen, streben wir an, künftig zeitnah eine
          barrierefreie Version zur Verfügung zu stellen. Für alle weiteren Dokumente
          halten wir unsere Datenlieferanten an, die Anforderungen zur Barrierefreiheit zu
          beachten.</p>

        <h4 class="mt-5"> 2. Im Webauftritt enthaltene Informationen in Gebärdensprache und
          in leichter Sprache </h4>

        <p>Begründung:</p>

        <ul>
          <li>Wir streben an, eine möglichst einfache Sprache zu benutzen. Auf Grund der
            komplexen Inhalte, die zumindest teilweise in unseren Webauftritten
            veröffentlicht werden, ist eine einfache Sprachgestaltung (beispielsweise
            der Verzicht auf Fachbegriffe) nicht immer möglich.</li>
        </ul>

        <h4 class="mt-5"> 3. Im Webauftritt eingebundene Videos </h4>

        <p>Begründung:</p>

        <ul>
          <li>Die Bereitstellung der Videos mit einer Audiodeskription konnte bislang
            nicht realisiert werden</li>
        </ul>
      </div>
    </div>
    <div class="row mt-3">
      <div class="col-12">
        <h3> Erstellung dieser Erklärung zur Barrierefreiheit </h3>

        <p>Diese Erklärung wurde am 31.08.2020 erstellt. Die Einschätzung basiert auf einer
          Selbstbewertung.</p>
      </div>
    </div>
    <div class="row mt-3">
      <div class="col-12">
        <h3> Feedback und Kontaktangaben </h3>

        <p>Über folgenden Kontakt können Sie Mängel in Bezug auf die Einhaltung der
          Barrierefreiheitsanforderungen mitteilen und Informationen zu den Inhalten
          anfordern, die von der Richtlinie ausgenommen sind:</p>

        <p> Technische Universität Braunschweig<br/> Universitätsbibliothek<br/>
          Universitätsplatz 1<br/> Telefon: 0531/391 5018<br/> E-Mail: <a
            href="mailto:digibib@tu-braunschweig.de?subject=Anfrage%20zur%20Barrierefreiheit"
            >digibib@tu-braunschweig.de</a> </p>
      </div>
    </div>
    <div class="row mt-3">
      <div class="col-12">
        <h3> Schlichtungsverfahren </h3>

        <p>Sollten Sie auf Mitteilungen oder Anfragen zur Barrierefreiheit innerhalb von
          sechs Wochen keine zufriedenstellende Antwort erhalten haben, können Sie die
          Landesbauftragte für Menschen mit Behinderungen in Niedersachsen
          einschalten.</p>

        <p><strong>Landesbeauftragte für Menschen mit Behinderungen</strong><br/>
          Hannah-Arendt-Platz 2<br/> 30159 Hannover<br/> Telefon: 0511/120-4010<br/> Fax:
          0511/120-99 4010<br/> E-Mail: <a
            href="mailto:schlichtungsstelle@ms.niedersachsen.de"
            >schlichtungsstelle@ms.niedersachsen.de</a></p>
      </div>
    </div>
  </section>
  <meta>
    <log lastEditor="celsner" date="2020-09-03" time="11:24"/>
  </meta>
</MyCoReWebPage>
