<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<MyCoReWebPage><section xml:lang="de" title="LIVING2"><h2>Von Braunschweig aus: LIVING Das Kulturmagazin<br />
<strong style="font-size: 13px;">Interview mit Initiator und Herausgeber Andreas Grosz</strong></h2>

<p><strong>Michael Heinze:</strong></p>

<p>Anfang der 1980er waren wir beide in Braunschweiger Initiativen engagiert, Sie als Mitbegründer der Friedensbewegung von Braunschweig und ich als Vorstands- und Gründungsmitglied des neuen Kulturzentrums in der Karlstraße „Brunsviga” – dann wieder Ihre ersten journalistischen Ausflüge beim Magazin Löwenzahn – eine spannende Zeit!</p>

<p>Braunschweig mangelte es damals durch die Nähe zur DDR-Grenze doch sehr an eigenem städtischem Bewusstsein. Die Stadt konnte ihr aktuelles Selbstbild nicht richtig formulieren. Die meisten Jugend- und Musikevents fanden in der FreiBize im Bürgerpark statt, die Stadthalle war der etablierten Bürgerschaft vorbehalten: Strikte Trennung zwischen Alt und Jung. Damit einhergehend wurde offensichtlich völlig übersehen, dass innovative Strömungen der Architektur, der Kunst und der Bildung am historischen und rückwärtsgewandten Braunschweig vorbeiglitten und sich nicht wie in anderen Städten auf fruchtbarem Boden festsetzten.</p>

<p>Wie sind Sie in den frühen 1980er Jahren auf die Idee gekommen, in Braunschweig ein großformatiges schwarz-weiß Magazin wie die LIVING herauszubringen?</p>

<p><strong>Andreas Grosz:</strong></p>

<p>Gute Frage! Ich bin im Ruhrgebiet aufgewachsen. Dorthin hatte es meine Eltern verschlagen, die aus der damaligen Sowjetzone aufgrund der Verstaatlichung aller privaten Berufstätigkeiten in den Westen flohen. Ich bin dann in den 1970ern zum Studium von Wirtschafts- und Politikwissenschaften an die TU Braunschweig gewechselt und habe nach dem Studium im Zentrum von Braunschweig mit einem Geschäftspartner ein Einrichtungshaus und eine Architektur- und Designgalerie auf den Weg gebracht. Der Ort wurde rasch zum Nukleus für Kreative im norddeutschen Raum. Wir haben dort Arbeiten und Entwürfe von Architekten und Designern in regelmäßigen Ausstellungen gezeigt. Die Designszene befand sich in den 1980erJahren im Auf- und Umbruch. So waren bei uns Gruppen wie Pentagon aus Köln, Stiletto aus Berlin und Memphis-Design aus Mailand zu Gast. Großes Kino damals für die Stadt Heinrich des Löwen. Vielleicht nicht auf den ersten Blick wahrnehmbar, verfügte Braunschweig zudem über einiges kulturelles und kreatives Potential. Zu nennen wäre hier u.a. die renommierte Architekturausbildung für Architekten und Städtebauer an der TU, die HBK Hochschule für Bildende Künste, der Braunschweiger Kunstverein, eine lebendige Fotoszene, die zur Gründung des Museums für Photographie führte (in Braunschweig wurden einst die bedeutenden Kamerawerke von Rollei und Voigtländer gegründet), ebenso eine beachtliche Tanz-, Theater- und Musikszene. Das wirkte ein wenig wie eine Kaderschmiede, aus der später auch weit über die Grenzen der Stadt hinauswirkende Köpfe hervorgingen. Und noch eines kam dazu: Die nächste spannende Stadt gen Osten war Berlin. Ein regelmäßiges Reiseziel für viele aus der Region. Vom weltoffenen Geist der damals noch geteilten Stadt ließ man sich zusätzlich inspirieren und nahm manche Anregung aus der Hauptstadt der Kreativen mit in die Provinz. Aus dieser Gemengelage heraus entstand bei mir 1984 die Idee, ein Magazin für die Region zu machen, das dem kulturellen und wirtschaftlichen Potenzial und den Macher:innen in und um Braunschweig ein Gesicht geben sollte. Mein Vorbild für LIVING war L'IMAGE in Paris. Mit den Macher:innen des großformatigen schwarz-weiß Magazins stand ich schon länger in einem regen Austausch. Das Heft brillierte durch spannende Foto- und Kulturreportagen.</p>

<p><strong>Michael Heinze:</strong></p>

<p>Braunschweig war ja nicht gerade der Nabel der Welt, damals gehört es noch zum sog. Zonenrandgebiet, weil keine 50 km östlich der eiserne Vorhang zur DDR verlief.</p>

<p><strong>Andreas Grosz:</strong></p>

<p>Zu Ihrer Frage: Warum Braunschweig? Na ja, ich war dort familiär und beruflich gebunden. Und warum nicht? Woanders ist es auch nicht besser oder einfacher. Wie ja bereits ausgeführt, gab es in Braunschweig eine ganze Reihe kluger und auch kreativer Leute, belastbare Freundschaften und Verbindungen, also ein Netzwerk, mit dem man so ein Abenteuer wagen konnte. Und wir fanden auch, dass sich Braunschweig vom Image her unter Wert schlug. Dass es hier viel mehr zu entdecken und zu erzählen gab. Zudem sollten ja Beiträge aus anderen Städten und Ländern das Spektrum und die Perspektive des Magazins weiten. – Zu den Pionieren des Magazins gehörten Peter Lorenschat vom Wohnstudio Extra und Wolfgang Rühle, der in Braunschweig ein Designbüro betrieb. Mit ihm und Student:innen der HBK Braunschweig haben wir in vielen Nachtschichten das Layout-Konzept und die ersten Ausgaben von LIVING erarbeitet. Das war damals noch reine Handarbeit, bei der die späteren Druckvorlagen händisch geklebt und bearbeitet wurden. Erst später, Ende der 1980er wurde LIVING Stück für Stück am Apple-Rechner entwickelt und in stundenlangen Übertragungszeiten per Modem an die Litho-Anstalten und später an die Druckerei versandt.</p>

<p><strong>Michael Heinze:</strong></p>

<p>Sie hatten doch keine Erfahrung mit dem Blattmachen. Und auch finanziell standen Sie ganz am Anfang. Wie sind Sie daran gegangen und wie kam es dann zur ersten Ausgabe?</p>

<p><strong>Andreas Grosz:</strong></p>

<p>Das stimmt! Aber ich bin einfach neugierig und habe mich stets für Dinge interessiert, die für mich Neuland waren. (Heute nennt man das Entrepreneurship und eine solche Unternehmung „Start-up”.) Vor meinem geistigen Auge stand ein ganz klares Bild, wie das Magazin aussehen sollte: Deutlich überformatig, schwarz-weiß im Layout und im gleichen Anteil Bild wie Text. Zudem sollte jede Ausgabe einen Themenschwerpunkt tragen. Erscheinungsweise vierteljährlich. Und bei der Finanzseite stand von Anbeginn fest, dass sich das Magazin durch seine Anzeigen decken sollte. Meine kaufmännische Vorbildung kam mir hier zugute, so dass ich den wirtschaftlichen wie den kreativen Part gut miteinander verbinden konnte. Durch meine Verbindungen in die lokale Wirtschaft der Region, konnte ich viele Unternehmen davon überzeugen, mein Vorhaben durch Anzeigen zu unterstützen. Das Projekt hatte eine Strahlkraft, die sich förderlich auf das Anzeigengeschäft auswirkte, so dass beim Start bereits die erste Ausgabe wirtschaftlich in trockenen Tüchern lagen. Dabei hatten wir auch bei den Anzeigen gestalterische Vorgaben, weil diese ja zum schwarz-weiß-Layout des Heftes passen mussten.</p>

<p><strong>Michael Heinze:</strong></p>

<p>Können Sie noch etwas mehr zum redaktionellen Konzept sagen? Denn großformatige Fotos und redaktionelle Texte in spannende Layouts und Auftritte zu verwandeln, das gab es ja kaum.</p>

<p><strong>Andreas Grosz:</strong></p>

<p>Inhaltlich wollte ich Themen und Menschen miteinander verbinden, die scheinbar nichts miteinander zu tun hatten. So auch zwischen Wirtschaft und Kultur vermitteln, die für mich nach wie vor Kehrseiten ein- und derselben Gesellschaftsmedaille sind. Auch politische Vorurteile haben mich nicht interessiert. Ebenso wenig Lager- und Schwarz-Weiß-Denken. Das hatte nichts mit Beliebigkeit zu tun. Wir hatten bei LIVING einen klaren Fokus, und der lag auf Kreativität und Qualität, auf spannenden Positionen zur Zukunftsgestaltung in Wirtschaft und Politik. Wir wollten zeigen, dass man selbst etwas auf die Beine stellen kann, dafür werben und Mut machen. Gute Ideen sollten gut gestaltet und beschrieben sein, so dass man Lust darauf bekommt, selbst zu handeln. „Der Kopf ist rund, damit das Denken die Richtung wechseln kann!“ Dieser Spruch des französischen Künstlers Francis Picabia bringt mein redaktionelles Credo auf den Punkt. LIVING hieß ja für uns auch: Wie wollen und können wir heute und Zukunft miteinander leben?</p>

<p>Gleichwertig zum Text war von Anbeginn die Fotografie. Unsere Fokussierung auf Schwarz-Weiß wirkte auf viele Fotografen wie ein Magnet. Ich erinnere mich noch gut an die Begegnung mit Barbara Klemm, die langjährige Pressefotografien der FAZ. Heute mit Recht hoch geehrt, hat sie LIVING bereits um 1990 mit Ihren prägnanten Dokumentarfotos unterstützt. Aber auch Ute Karen Walter (heute Karen Seggelke) sowie Peter Kaus und viele andere mehr. Nach den ersten drei Ausgaben, denen man das Selbermachen noch gut ansieht, kam die Richard Borek Stiftung und bot Hilfe an, um das Heft professioneller machen und vertreiben zu können. Von Braunschweig aus entwickelte sich LIVING als Kulturmagazin mit bundesdeutschem Fokus. Schwerpunktausgaben prägten fortan das redaktionelle Konzept. Titel lauteten z.B.: Die Zukunft der Arbeit / Kunst am Ende? / Neue Medien – neues Denken? / Architektur heute: Hauptstadt Berlin / Ideen für Europa. Nachdem ich 1994 zur EXPO 2000 ging, konnte ich nicht weiter publizistisch tätig sein. Günne Wolf und Michael Maassen, beide bereits mit dem Projekt verbunden, führten die LIVING noch bis etwa Mitte der 1990er Jahre fort. Und dass es jetzt digital im Archiv der Technischen Universität zu finden und zu lesen ist, ist doch wirklich großartig!</p>

<p><strong>Michael Heinze:</strong></p>

<p>Ich danke Ihnen für das erhellende Gespräch.</p>

<hr />
<p><strong>Zu den Personen:</strong></p>
</section><meta><log lastEditor="celsner" date="2024-01-29" time="16:03" /></meta></MyCoReWebPage>
