<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE MyCoReWebPage>
<MyCoReWebPage>
  <section xml:lang="de" title="Die Braunschweigische Wissenschaftlichen Gesellschaft (BWG)">

    <h2>Die Braunschweigische Wissenschaftlichen Gesellschaft (BWG)</h2>
    <div class="row" id="digibib_bwg">
      <div class="col-md-10">
        <p>
          Die <a href="http://www.bwg-nds.de">Braunschweigische Wissenschaftliche Gesellschaft (BWG)</a> ist eine Körperschaft des öffentlichen Rechts des
          Landes Niedersachsen.<br />
          Sie hat die Aufgabe, durch eigene Tätigkeit und in Zusammenarbeit mit anderen wissenschaftlichen Institutionen des In- und Auslandes
          die Wissenschaften, insbesondere das Zusammenwirken von Naturwissenschaften, Technischen Wissenschaften und Geisteswissenschaften, zu fördern.
        </p>
        <p>
          Die BWG ist nach Struktur und Zielsetzung eine den Akademien der Wissenschaften analoge Institution, deren 145 ordentliche Mitglieder
          ihre wissenschaftliche Heimat vorrangig in den technisch ausgerichteten Universitäten des Dreiecks Braunschweig - Hannover - Clausthal haben.
          Damit sind auch die ingenieurwissenschaftlichen Disziplinen ein Schwerpunkt im ansonsten breit angelegten natur- und geisteswissenschaftlichen
          Spektrum der BWG.
        </p>
        <p>
          Sie verleiht in der Regel alljährlich die <a href="http://bwg-nds.de/gau%C3%9F-medaille/">Carl Friedrich Gauß-Medaille</a> an wissenschaftlich
          besonders verdiente Gelehrte des In- und Auslandes.<br />
          Die Ergebnisse ihrer Tätigkeit finden ihren Niederschlag in den Publikationen der Gesellschaft.<br/>
          Durch Symposien und Vorträge wird darüber hinaus eine wichtige Verknüpfung mit der Öffentlichkeit hergestellt, um die Ergebnisse der Wissenschaft
          in die gesellschaftliche Diskussion einzubringen.
          </p>
      </div>
    </div>
    <div class="row">
      <div class="col-md-12">
        <p><a href="../../../servlets/solr/select?q=state%3Apublished+AND+topic%3A%22Jahrbuch+der+BWG%22&amp;wt=xml">Zur Suche in den Veröffentlichungen der BWG</a></p>
      </div>
    </div>

    <div class="row">
      <div class="col-md-12">
        <hr />
        <p>
          <a href="../brunsvicensien.xml">Zurück zu den Brunsvicensien der Universitätsbibliothek Braunschweig</a>
        </p>
        </div>
    </div>

  </section>
  <meta>
    <log date="2016-05-09" time="13:47" labelPath=" » BWG"
      lastEditor="Kathleen Neumann" />
  </meta>
</MyCoReWebPage>