<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<MyCoReWebPage><section xml:lang="de" title="Schriften des Instituts für Akustik"><div>
<h2>Das Institut für Akustik an der TU Braunschweig (InA)</h2>

<div class="col-md-10">
<p>Wir widmen uns der Wissenschaft von Schall und Stille und haben uns in der Forschung der Akustik für Menschen verschrieben. Den Weg zu bereiten für leise, schwingungsarme und intelligente Lösungen - das ist das Ziel unseres Instituts. Neue Technologien erfordern Untersuchungen zu Grundlagen akustischer Phänomene, zuverlässige Modelle und innovative Ansätze. Das Institut forscht und lehrt in drei InA-Labs. Im Lab Acoustic Engineering werden Schritte in Richtung eines intrinsischen, akustischen Designs untersucht, im Lab Computational Acoustics steht die Weiterentwicklung unseres inhouse Forschungscodes elPaSo im Fokus. Im Lab Models&amp;Systems werden neue Modellierungstechniken für akustische Systeme erarbeitet. Die Lehre des Instituts deckt einen Bereich von der Einführung in die Akustik, über Berechnungsmethoden und Akustikgerechtes Konstruieren bis zur akustischen Messtechnik ab.</p>

<p><a href="../../../receive/dbbs_mods_00068571">Zu den Schriften des InA</a></p>
</div>
</div>
</section><section xml:lang="en" title="Publications of the Institute for Acoustics"><div>
<h2>The Institute for Acoustics at the TU Braunschweig (InA)</h2>

<div class="col-md-10">
<p>We devote our research to the science of sound &amp; silence and are dedicated to acoustics for people. Paving the way for calm, smooth and smart designs – this is the aim of our institute. Novel technologies require the development and fundamental study of acoustic effects, reliable models and innovative approaches. The works of the institute in research and teaching is grouped in three InA-Labs. In the Lab Acoustic Engineering, steps are taken towards an intrinsic acoustic, in the Lab Computational Acoustics the focus is on the further development of our in-house research code elPaSo. New modelling techniques for acoustic systems are being developed in the Lab Models &amp; Systems. The institute's teaching covers introduction to acoustics, calculation methods and low-noise design to acoustic measurement technology.</p>

<p><a href="../../../receive/dbbs_mods_00068571">Publications of the InA</a></p>
</div>
</div>
</section><meta><log lastEditor="dbbs_admin" date="2020-03-06" time="09:15" /></meta></MyCoReWebPage>
