<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE MyCoReWebPage>
<MyCoReWebPage>
  <section xml:lang="de" title="Vorlage">

    <h2>Vorlage</h2>
    <div class="row" id="digibib_pharmacy">
      <div class="col-md-12">
        <p>
          Das Sondersammelgebiet Pharmazie der Universitätsbibliothek Braunschweig
          besitzt nicht nur eine einzigartige Sammlung neuerer Literatur, auch die
          historischen Titel sind in seltener Geschlossenheit vorhanden,
          so dass ihre Digitalisierung ein überaus lohnendes Projektziel war.
          Bereits seit dem Jahr 2000 wurden in der UB Braunschweig dazu erste
          Erfahrungen gesammelt.
        </p>
        <p>
          Zunächst sind vor allem Arzneibücher und Arzneitaxen
          digitalisiert worden, da hier ein besonders umfangreicher historischer
          Bestand, auch im internationalen Maßstab, vorliegt.
          Zugleich wurden neben der Präsentation der Bücher Strategien der
          Langzeitarchivierung verfolgt, um die elektronischen Volltexte
          dauerhaft verfügbar zu machen.
        </p>
        <p>
          Bei dieser guten Ausgangssituation lag es nahe, einen
          Antrag bei der Deutschen Forschungsgemeinschaft - DFG zu stellen,
          als diese eine eigene Aktionslinie für Sondersammelgebiete im Jahr
          2008 auflegte. Nach der Bewilligung konnte die Zahl der digitalisierten
          Titel sehr stark ausgebaut werden: Heute stehen über 1.600 Bände der
          Pharmazie mit ca. 800.000 Seiten zur Verfügung.
        </p>
        <p>
          Bei der Zeitschriftendigitalisierung stand die
          'Pharmazeutische Zeitung' im Mittelpunkt, ein zentrales
          Organ des Faches in Deutschland. Dankenswerterweise hat
          der Govi-Verlag die erforderlichen Rechte für die
          Digitalisierung der neueren Jahrgänge eingeräumt. Damit
          besteht die Möglichkeit, diese wichtige Fachzeitschrift
          vom ersten Jahrgang 1856 an bis zum Jahr 1969 zur
          Verfügung zu stellen. Eine weitere wichtige Zeitschrift,
          die Apotheker-Zeitung, konnte durch die freundliche
          Genehmigung des DAV - Deutscher Apotheker Verlag - von
          1886-1950 bereitgestellt werden.
        </p>
        <ul>
          <li>
            <a href="http://opac.lbs-braunschweig.gbv.de/DB=1/SET=19/TTL=1/CMD?ACT=SRCHA&IKT=1016&SRT=YOP&TRM=EXK+vifapharm+ERJ+%3C+1970">Zum historischen
            Bestand der UB Braunschweig mit Schwerpunkt Pharmazie</a>
          </li>
          <li>
            Eine Gesamtübersicht von E-Publikationen im Bereich Pharmazie finden Sie
            <a href="http://opac.lbs-braunschweig.gbv.de/DB=1/SET=1/TTL=1/CMD?ACT=SRCH&IKT=1016&SRT=YOP&TRM=%28BKL+44.38+oder+BKL+44.39+oder%20+BKL+44.40+oder+BKL+44.41+oder+BKL+44.42+oder+BKL+58.28+oder+EXK+vifapharm+oder+all+pharma%3F+oder+all+heilpfl%3F+oder+all+drug%3F+oder+all+arznei%3F%29+und+%28mat+o+oder+mat+p%29">hier</a>.
          </li>
        </ul>
      </div>
    </div>

  </section>
  <meta>
    <log date="2016-05-09" time="15:12" labelPath=" » pharmacy"
      lastEditor="Kathleen Neumann" />
  </meta>
</MyCoReWebPage>